[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(10)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 (標準)元朗 R&F畜力 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 基奧: 新疆天山雪豹(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔), 施素高(聖路易斯)

Out: 科蘭, 盧均宜(R&F富力), 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖, 林志堅, 福保羅(R&F富力), 華杜斯(布達佩斯捍衛者)

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身), 鍾偉強(香港飛馬)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 謝家強(R&F富力), 陳俊樂(廣州富力)

香港飛馬:

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(標準流浪), 佐佐木周(標準流浪), 祖連奴(東方龍獅: 外借), 張春暉(東區)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 林樂勤(夢想FC), 鍾偉強(和富大埔)

*教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力、門將教練范俊業轉投東方龍獅助教朱兆基離隊；帥印由前傑志青訓總監柏度加西亞接任，張春暉擔仼球員兼教練。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 艾華頓(陽光元朗), 祖連奴(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗), 陳靜謙(冠忠南區), 廖富源(黃大仙), 王力威(青年軍提拔)

Out: 李志豪, 沙巴(幸運薛達: 外借收回), 鞠盈智(R&F富力), 勞高(和富大埔), 白鶴(R&F富力), 吳偉超(掛靴), 謝敏榮, 羅港威, 般盧, 祖連奴(香港飛馬: 外借)

球員名單：

門將：1.葉鴻輝、16.何國泉、26.廖富源*、33.梁宇昊

後衛：5.基頓、12.曾至孝、14.鄭璟昊、18.張健峰、21.曾錦濤、22.謝朗軒*、30.黃梓浩、41.井川祐輔

中場：3.迪高、6.劉浩霖、7.徐德帥、8.陳肇鈞、17.李康廉、19.姚浩明、20.林嘉緯、29.梁振邦、34.陳靜謙、42.茹子楠、77.王力威

前鋒：9.洛迪古斯、10.林學曦、11.艾華頓*、23.麥基

*教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；門將教練范俊業從香港飛馬來投。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔), 高美斯(巴錫卡拉)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊, 陳靜謙(東方龍獅), 加拉度, 馬高斯(巴利阿里競技), 基奧(新疆天山雪豹), 梁子駿(夢想FC)

*教練團變動: 貝可泓新季將會出任助教，與劉華傑協助主教練鄭兆聰。

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭(凱景), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 劉家銘(凱景), 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔), 謝家強(和富大埔), 盧均宜(傑志), 福保羅(傑志), 白鶴(東方龍獅), 鞠盈智(東方龍獅), 曾通明(自由人), 麥富城(自由人), 李卓翰(自由人)

Out:

*教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身), 戴倫度(卡利地亞)

Out: 趙俊傑, 陸平中(凱景), 孫民哲, 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回)

*教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In: 林樂勤(香港飛馬), 梁子駿(冠忠南區)

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫, 雷斯, 梁家希, 廖培楓, 羅梓駿, 播磨浩謙, 林雲傑, 劉德仁

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 羅振庭, 劉家銘(陽光元朗), 陳文俊(陽光元朗助教)

*教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(4)

lmlm

話說po頂理文散鳩人果個係邊個

謝朗軒

lm

thanks樓主

日本網民票選明乎其實嘅美少女 第8位
華麗留名

Jack 唔fit 都係事實

港澳臺足球新聞話亞運有機會重新抽籤

如@馬德興 老師所說，阿聯酋奧委會確認他們已經向亞奧理事會申訴，因為他們確認自己在6.30前提交了報名表，除了阿聯酋，巴勒斯坦也早遇到了同樣的情況。亞奧方面確認如果阿聯酋沒有參加抽籤是因為亞奧方行政失誤造成的話，阿聯酋隊不會被派出在本屆賽事之外。
稍後各方將進行討論，找出包括重新抽籤在內的合適解決方案。
阿聯酋國奧目前在荷蘭集訓，目的就是為了備戰亞運會

印尼

亞運咁撚兒戲

大佬叫中國輝做輝哥

留名

真係識擦鞋

冇問題呀，又係前輩又唔會得失人

出面又叫春問為國家隊喊係咩感覺

又嚟

直頭係潑油設計啦

係出面d post 見到 真係唔係幾明點解屌個班人下下都搬港超球員食煙出嚟講 好似其他地方個d球員唔會食咁

講到佢地真係因爲球員食煙而唔撐

藉口嘅嘢

港超先有假波
香港球員先食煙
港隊全世界最廢

大撚把籍口

隔住個mon都覺得朱sir辛苦

都正常嘅 自己前輩 加個哥字都合理
唔通真係叫佢中國輝或者粗口輝咩

叫呀輝咪得囉

但係香港贏嗰陣又要衝出嚟

東方想打造港超利物浦？

話咁快世界盃已經差唔多到尾聲，八強階段今晚就會展開，但係係時候講吓港超先喇。雖然已經七月，但係各隊仍然好似都未哂冷公佈自己有球員加盟咁，隊隊都公佈得一兩個咁。已經公佈全隊名單嘅就只有東方龍獅，既然係咁，就講吓東方先喇。

上季東方龍獅最後四大皆空，亞冠亦喺外圍賽第二圈止步，成績令廣大球迷極為失望。東方公佈出黎嘅名單有姚浩明、謝朗軒、陳肇均、劉浩霖、艾華頓呢啲球員加入，而我認為以上呢五個球員加入係改善東方成績嘅關鍵！上季東方係衰在陣容老化、活力不足，而以上球員嘅加入係絕對可以改善球隊呢個弊病。

雖然未知下季東方教練係邊個，但係我認為呢個人腳可以打造港超利物浦。呢個班底由於擁有陳肇均同劉浩霖呢啲體力化 box to box 嘅中場，東方大可以參考利物浦嘅戰術，長期使用433陣式。

先講中場，陳肇均同劉浩霖兩個可以一齊出正選登場，一齊做啲高位壓迫，而經驗老到嘅迪高就可以墮後打個6號位做派牌同補位呢啲工作，做一個連結前後場嘅靈魂人物，以迪高嘅經驗呢個位置絕對無問題。之後取得領先要多個人猜波較慢中場節奏都仲有林嘉緯可以入黎做呢個角色。

前鋒線亦可以仿效利物浦，有麥基可以充當文尼跑狗嘅角色，當中場搶截成功就傳俾佢用速度衝擊對方後防線，之後用洛迪古斯扮費明奴做支點喺禁區頂停波，再使用艾華頓變身成為沙拿，由邊線cut入中路完成最後一腳。而當比賽變得老鼠拉龜嗰陣，都有姚浩明同謝朗軒呢啲出擊能力強嘅閘位幫手拉邊，製造更多嘅空位。

後防基頓、井村就因為中場長期高位壓迫就會少咗好多壓力，兩舊防守炸彈亦少咗好多機會自爆。以上套路完全係我自己諗，但係如果東方用以上套路，相信可以同傑志至少有得打吓，唔會再輸哂速率輸到1:8咁樣衰嘅。

至不過如果最尾東方係唔用啲後生仔，繼續重用老鬼，場場林嘉緯、梁振邦呢啲老鬼打哂正選，諗住仲係用上季啲套路，咁如果你係東方迷，我就籲你自求多福喇。

圖片：元朗 facebook。
笑死人，迪高派牌

今時今日網上世界阿豬阿狗都出文
質素係咁架啦

做利物浦做到N年聯賽無冠

【雅加達巨港亞運】推倒重來？男子足球抽籤漏掉阿聯酋
2018年07月07日 02:58 am
馬菲爾 @ UPower

雅加達巨港亞組委同亞奧理事會呢次點收科？

雅加達巨港亞運會男子足球賽事分組抽籤在周四（7月5日）進行，24支球隊所在的小組已經決出，但原來組委會犯了嚴重錯誤，就是遺漏了已報名的阿聯酋，阿聯酋奧委會已提出抗議，至於主辦方如何妥善解決、會否將抽籤結果推倒重來，尚待研究。

據阿聯酋媒體Al Bayan報道，阿聯酋奧委會對於參賽球隊名單、抽籤遺漏該國足球隊非常不滿，已提出抗議，該組織的體育與技術總監Al Tayeb表示：「按照亞組委的規定，我們已在6月30日的參賽球員報名截止日期前，將足球隊員的名單全部上報，組委會從沒有通知阿聯酋不在參賽球隊名單之中，球隊的參賽得到百份百確認，而該國上報的參賽項目也獲亞奧理事會確定。」

報道稱，亞奧理事會、本屆亞運會組委會以及足球項目的技術委員會已確認出錯，三方將召開會議討論善後方案，亞奧理事會方面也表明會修正錯誤。

至於計劃出戰亞運會的阿聯酋隊，是以東京奧運會適齡球員組成，該隊已徵召26名球員、上月底起於荷蘭集訓。

業餘性質

求其將阿聯酋掉落支那嗰組咪算，唔洗再抽過啦

諗起腦屍話東方係香港皇馬

理文球衣情報
92號~將會係新一季最大的一個球員號碼
(有無人估到最細係幾多號?)

0.03

最細唔係1號既話可以係幾多號？

贊B返嚟喇

梁嘉恆？92

係俄羅斯返嚟

有冇人知科爛會唔會去第二到踢

[有直播] 7/7 青足盃決賽 14:30/16:45/19:15 港會vs飛馬/傑志vs自由人/傑志vs南區

仲跑得郁咩？
澳門甲組可能得既

其實港超跟返亞洲主流聯賽嘅2月尾開季，有無得諗？
硬係好奇怪，特別踢亞洲賽時，香港球隊如果入到淘汰賽階段都要跨季進入，好撚on9 不過港joke就係on9

進行

香港夏天熱到咁
會踢死人
旺角場班阿伯都隨時死幾件

我覺得而家反而有優勢喎
3月份開始打亞洲賽，香港球隊季中top fit
其他國家就啱啱開季
反而有利香港球隊喺亞冠/亞協偷雞

去麥花臣都比阿伯秒

可能理文無人着1號呢
袁皓俊着開88

之前提過下
17年傑志差d偷到蔚山雞都係因為咁

香港9月開季應該係跟英國
歷史遺留既 亦都冇必要改
7，8月香港踢波你想真係有球員中暑死？

贊b

上季亞冠外，迪高想學華度斯咁派牌。
結果就踢到一仆一碌。

球迷都熱死 有年社區盃曬熱到

唔好話踢，坐喺度睇都辛苦

屍土教嗰時咪證明過唔work 囉

沙巴踢攻中就叫佢去打防中，迪高打防中就叫佢去做派牌

條友係咪冇睇過東方

開頭睇完，啲文筆ff到咁我就以為係腦屍寫嘅

魯斯收儉左好多

雞9迪高啦
好廢

啱啱簽完長約

印尼佬做野真係唔得架喎

淨做搶波打交既夠做喇
叫佢做埋派牌就出事姐

世界盃已經印證潮流變左防守反擊 不求控球 只求高效率反擊
各位港超球隊識做喇

ricky又然

要跟都跟歐洲主流啦
根本而家亞洲主流聯賽個安排係唔合理

ricky係q高效率反擊 佢個d叫9981斬

咪有蘇沙lor

篇文唔撚係我寫
係守拙條友寫

摩狗帶壞風氣
還我華麗足球

開波

係都牙達啦

Ricky 係 v92 式尻猜

Ricky= Pulis

有 fm 貝，應該做到杯賽黑馬

飛馬20號cls

邊位守拙
個名好中二病

澳洲傳緊費托去澳職，墨爾本勝利或雪梨，澳洲足總會出其中2m澳幣嘅人工，其他球會俾

俾港會雙殺再爬頭拎冠 去到盃賽再贏翻

AV轉咗會都係踢後備

足總出糧

梁守拙

狗志嗰仔？

狗志：我都唔明點解班教練唔用嘉緯

人哋足總咪做嘢囉，香港足總就自己袋袋平安

等夠7年

周四（7月5日）完成的雅加達亞運男子足球項目分組抽籤，竟出現「擺烏龍」的情況，抽漏早前已獲落實參賽資格的阿聯酋及巴勒斯坦。阿聯酋奧委會發聲明怒指，今次是亞運組委會的「嚴重失誤」，並將跟組委會及亞洲足協共同協商補救方法。

若須重新抽籤，意味着本來抽得「上籤」的香港隊，隨時要轉而跟實力更強的隊伍同組。

from hk football

佢真係好唔鍾意力奇

咁撚on9？

原來墓臭要做波

Tsun尋晩熱身賽連大軍名單都冇

發現我啲gif默默地置哂頂

基奧手術刀.gif召喚

老鑑俾邊個搶飯碗，成個怨婦咁屌d新講波佬

夢想簽入陳皓駿、北村祝、謝敏榮、林樂勤、彭超然、黃晉軒

聽咗幾分鐘都唔知佢哋想講咩

牛榮

兩兄弟都一撚樣，死撚左佢啦

叫佢仆街啦
死都唔化

沒嘉賓就係度話當年

竟然黃晉軒都俾佢殺埋

除咗佐敦之外有邊個會有得出

牛榮應該係冇得選擇下要出

#呢個好似係青衣場

即係下季繼續青衣場?

雖敗牛榮

所以理文應該繼續將軍澳? 所有照舊?

夢想有兩個亞冠戰將

羅神唔係傻既

重生

Dream啲人一係老一係嫩

夢想上年又話想喺屯門

又要上山支持我帥

More

係咁話我d老派淨係識對著場波講，而家果d攞著部pad係咁講資料又唔係對著場波

睇琴日巴西對比利時搵左兩個老派講
曾偉忠,陳炳安,兩個悶到仆街

之前有巴打話屯門場依家唔合港超規格了

還我夢想屯門

【 華杜斯正式回歸母會布達佩斯捍衛者 ! 】

就在7月5日的晚上9時13分(所有均為香港時間)，我根據布達佩斯捍衛者(Budapest Honvéd)官方在6月30日下午3時52分的報導，分享了華杜斯回歸母會跟操的消息，但在7月6日凌晨4時4分，他們官方就發放了已正式與自由身的華杜斯簽約的消息，隔了這7個小時有資料更新，因此我又要再出post分享了！

33歲的華杜斯，在2002-2005年期間曾在布達佩斯捍衛者效力，72場比賽中攻入7球。今次回歸母會，出現在身邊的已是年青球員，所以自己要努力帶動球隊的成長。他坦言希望自己能在中場中擔任一個侵略性較高的角色，但都要配合球隊的結構，有需要時為球隊作屏障，提高防守的穩健性。

華杜斯當然希望能憑自己的經驗帶領球隊更上一層樓，特別是球隊正在參與歐霸盃外圍賽，7月11和18日就要與馬其頓的拉博特尼基(Rabotnicki Skopje)一決高下，爭取進入下一輪淘汰賽。

雖然華杜斯離隊已不是甚麼驚喜事，但確實有點來去匆匆，連傑志官方都沒有為他安排特別儀式、歡送會等活動，甚至連官宣離隊都沒有。連夏季歇息的時間都沒有，鐵人華杜斯再次披起球衣出賽，祝他繼續發光發亮！

#繼續關注前港超球員
#球場二三事
#筆球人

報導連結：

延伸閱讀：
【2018俄羅斯世界盃十個必讀冷知識】

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
球場二三事文字與創意，足球其實可以更精彩。

咁咪幾好

唔通用我谷咩

彭超然都ok嘅 其他就

陳皓駿邊個黎

上季踢晉鋒

球圈無人到咁

都叫岩夢想方針既
好過睇雷文迪啦

你講緊邊個

踢晉峰嗰個上季上陣25場入5球 應該係中場黎

呢個好嘢嚟

睇大東方既球迷要比多幾蚊車錢過海了

65歲搭車平啲架嘛

都唔係嘅。唔洗局限喺港超揾人，對中下游球會嚟講多個選擇都算係好事嚟嘅

班旺角場界限街2蚊之友點算

東方係咪打算踢埋今季又申請降班？

岩岩U18足總盃賽後有唔少人同于楊講一隊見

邊隊一隊

唔知喇 佢唔踢南區喇咩？

佢離隊喎

咁唔知喇，但斷估都唔係傑志d fans同佢講一隊見掛

去傑志高質練波好過係南區跟ricky 學踢垃圾西波

大鳩頭會唔會叫人北川祝

但傑志高質波岩岩輸左比南區低質波喎

人哋雖敗猶榮你識條鐵咩

其實佢暗示，佢係名宿施丹？定佢個仔係斯朗？

諗起kkp

Diego Garrido
34 mins
Is time to say goodbye to this experience, fantastic experience , three years in Hong Kong, thanks for everyone who was part of it.
Thanks to Hong Kong I get great friendships and unforgettable moments.
See you soon!

無球會養多佢4年

點會有球會養多佢4年攞針拮人

佢呢個年齡應該無人會預養到佢入籍

睇唔出已經34

球場刺客

高美斯係咪又踢幾場就閃

Cathy成熟了

港超聯球會冠忠南區周日（8日）宣布成功羅致曾效力南華和香港飛馬，有「Mr.Right」外號的高美斯。在今個夏天，冠忠南區先後失去兩名前鋒球員，分別為馬高斯和基奧，現簽入高美斯，相信能夠為主教練鄭兆聰解決失去主力射手之苦。

隨著高美斯來投，冠忠南區新一季外援球員名單已經全部落實，其餘五位外援球員包括蘇沙、列文、狄卡奧、卡拉錫及迪亞高。

今次唔會踢半季就走掛

個陣好靚，但係由 Ricky 教唔洗旨意有盃落袋

港足前隊長陳偉豪：遺憾未能出外 青年球員應視中超為目標
撰文: 實習記者曾港深 | 發佈日期: 08.07.18

世界盃熱潮下，政府上周公布授勳名單時，特別點名提到效力香港足球代表隊超過17年、香港足球代表隊前隊長陳偉豪，獲頒授行政長官社區服務獎狀。政府對陳偉豪的嘉許語是：「曾三度拒絕中國球會的邀請加盟，選擇留在香港振興及推動香港足球發展，是香港青少年運動員的榜樣。」

不過，陳偉豪接受眾新聞訪問時卻說：「我職業生涯最大嘅遺憾，就係冇出過外踢波！」

36歲的陳偉豪是香港著名足球運動員，司職中堅，現效力港超聯球隊夢想FC（成立於2017年，前身為港菁及標準灦天，由前東方班主黎同光接手及注資）。他年少時住在牛頭角樂華邨，畢業於瑪利諾中學，從小接受青訓計劃加入體院足球部，直到1998年加盟甲組球會流浪，2007年以40萬元轉會費，加盟傳統勁旅南華，打破當年香港球員最高轉會費紀錄。

陳偉豪曾於2009東亞運動會帶領港隊在決賽擊敗日本，為香港歷史性首次奪得大型運動會足球金牌，更曾獲前港隊主教練金判坤評價為達到亞洲頂級水準的球員。去年6月南華宣佈離開港超聯，降落甲組比賽，主力培育青年球員，陳偉豪決定離開南華加盟新成立的年青球隊夢想FC，繼續在港超聯賽場上馳騁，並在去年離開港隊。

陳偉豪接受眾新聞訪問時笑說：「好多謝佢哋（政府）俾個獎狀我，我的確曾經拒絕過中國球會嘅邀請，但其實唔止三間向過我招手嘅，大部分拒絕嘅原因都因為顧慮屋企。不過的確有三次係最接近離開香港踢波，但最後都唔成事，呢樣係我足球員生涯中最大嘅遺憾。」

陳偉豪記得：「第一間係廣東日之泉（已解散）搵我，2009年，個教練係曹陽，我同佢好熟嘅，識咗成十幾年，佢嗰陣想叫埋我同志豪（港隊及南華隊友李志豪）嗰幾個一齊上去幫佢手。嗰陣我其實都真係幾有興趣，因為廣州夠近，而且又係講廣東話，唔使重新適應。」但陳偉豪考慮到，廣東日之泉當時只屬中甲球隊而非中超，而且挖角的薪酬不是多過香港很多 (大概只是多1.5倍左右），最主要令他打消念頭的原因，是因為他的大兒子出世。「人工又唔係多好多，仲要上去踢次一級嘅聯賽，最主要係我大仔嗰陣出世冇耐，仲係手抱，諗一諗都係費事麻煩，反正個Offer又唔係特別吸引。」

「第二次就係中超球隊青島中能（中超中遊球隊），2013年，嗰次係最接近真係離開香港，我直程通知埋羅生（當時南華班主羅傑承）同我啲隊友，羅生都同意，行李都已經執埋。點知嗰間球會俾我份合約啲細節位極有問題，可以用『超級魔鬼』嚟形容，我到今時今日仲好記得！」

陳偉豪記得，合約中顯示他的年薪120萬人民幣，是他當時在南華的3倍，還未計算每場的羸波獎金，但他細閱合約才發現魔鬼在細節：「份合約要我全季必須有85%上陣次數，先可以拎到份七位數嘅年薪，唔好玩啦，正常球員都踢唔到全季八成五啦。而且合約仲話教練可以隨時貶我落預備組，如果我被貶嘅話，只能夠拎預備組人工，即係話人工任佢噏，佢寫幾千萬年薪都得架，因為佢可以隨時丟我落預備組，我都吹佢唔脹！」

「第三次最接近走，係2015年中超球隊上海申鑫找我，條件合約細節我通通都OK，計番做港幣都有七位數一年，加上在上海，我同我老婆都接受到，小朋友讀書都應該問題唔大，而且上海我哋有朋友，可以有得照應。」萬事俱備之下，陳偉豪卻再一次臨門撻Q。

「上機前兩日，個Agent WeChat同我講，叫我唔使上去簽約，因為想簽我嗰個教練定唔知領隊突然俾人炒咗，轉會即時中止。」這次是陳偉豪職業生涯中最接近成事的一次，因為他與家人都接受會方的條件，還打算全家搬往上海居住，只欠簽約的一關，注定陳偉豪無緣離開香港。

陳偉豪多次與北上擦身而過，未能出外證明其實力及開眼界，成為他職業生涯中最大的遺憾。「尤其係睇到身邊嘅朋友、隊友有啲出咗外地踢，不論成功與否，起碼出去浸過吓鹹水，擴闊咗視野。」

陳偉豪認為，出外踢波的經驗難能可貴，在書本上也學不了。「人哋大陸嗰啲主客場，真係要搭飛機周圍去，可能主場同作客嘅天氣環境溫度都有好大嘅分別，呢啲作客經驗我係體會唔到嘅，香港作客最遠咪搭個幾鐘旅遊巴，入屯門或者元朗，仲要啲球場個個都差唔多。」

「出面啲球會正選競爭好大，可能同一位置有4至5個球員去爭，淨係後備嗰7個位，爭都已經爭餐死，嗰種氣氛其實可以推動人進步。我反而幾鍾意呢種氣氛，因為我鍾意同人爭，好鍾意爭羸嗰種感覺，所以冇出過去踢波真係算係我最大嘅遺憾。」

陳偉豪育有兩子，長子景堯7歲、幼子星霖2歲，他坦言：「雖然我從未試過出去踢波，但係如果我啲仔想做足球員，而且有能力，我一定會送佢哋出去踢波，開拓吓眼界，最重要嘅係我都好希望佢哋可以彌補到我嘅遺憾。」

陳偉豪寄語青年足球員，應該將眼光投放得更遠，不要局限自己的能力及去向。「難得而家中超發展得咁好，又高人工又高水平，你啲隊友隨時係而家踢緊世界盃嘅人，根本應該當去大陸踢波係一個目標！我以前嗰個年代大陸踢波邊有而家咁多錢呀？係習近平上咗場之後先咁勁咋嘛！」他指，習近平是狂熱足球迷，更曾明言「足球夢」是「中國夢」之一，所以自習近平主政後，中國的足球發展才一日千里。

陳偉豪認為，足球員職業生涯不長，球員以金錢來衝量自己去向無可厚非。「以前我淨係考慮睇吓踢唔踢高水平啲，先會諗返唔返大陸，因為錢真係差唔多，可能只係獎金高啲，嗰陣時仲可以比我衡量吓，咁我當然考慮屋企人優先啦。而家？根本唔使考慮，你一定會揀返去！你可能只係返去坐後備，但係一年搵嘅錢等於你係香港起碼要4至5年先搵到嘅，你坐唔坐？我明白足球員係應該有自己嘅抱負，但係我哋唔同外國，佢地真係只需要專心踢波就夠，我哋踢完波，仲要諗辦法養家同生活。冇辦法，呢度係香港。」

陳偉豪表示，他一向好支持年輕人視職業足球員為目標，認為只要喜歡足球，就應該嘗試做職業足球員，因為這行業的生涯並不長久，轉眼即逝。「唔好一諗職業足球員就覺得冇前途先，你起碼嘗試過做自己鍾意做嘅事，不論成功與否，起碼你回顧自己一生嘅時候，曾經為夢想而付出過。如果你連自己鍾意嘅事都唔敢做，你將來投身邊個行業都唔會成功，再者，假設你出咗去做幾年其他行業，先想返足球圈，我相信係會非常困難，因為足球員這個行業轉眼即逝。」

被問到中國足球圈的醜聞，例如：打假波及黑哨問題等，會否影響外界到中國發展足球事業的信心，「以前的確聽到好多中國打假波、收買球證嗰啲問題。但係依家全世界都係咁㗎啦，已經唔單止僅僅係中國大陸嘅問題，而且聽講上面而家反貪污、反賄賂反得好勁，相信唔會太大影響。」

另一方面，陳偉豪說，很討厭聽到外界對香港足球的負面評價：「我唔明白點解每次啲人提到港足，就會拉埋打假波、收黑錢嗰啲說話嚟講，其實所有國家同運動都有打假波呢啲事發生啦，唔明白點解要喺香港足球身上無限放大。又話香港足球屎波所以要打假波，意甲（意大利甲組足球聯賽）好水平喇掛？當年祖雲達斯咪一樣打假波，比人連降兩級。士碌架（桌球）仲易打假波啦，我特登將個波打唔入，你吹咩？有得賭嘅嘢就有得造假，基本上呢啲事不嬲都一直發生緊係體育界。」陳偉豪指，假設香港政府要杜絕本地足球打假波問題，反而應該鼓勵馬會增添本地足球賭博。

「我夠膽以19年職業足球員身份講，如果本地足球有得賭，一定唔會再有打假波事件發生。因為如果本土賽事有得賭，本地足球嘅價值就會上升，當然球員嘅身價同人工亦會隨之暴漲，球員搵到錢，又點會走去冒險打假波呢？而且本土足球賭博亦會吸引到更多嘅人留意本地足球，馬會甚至因此起更多嘅球場促進本地足球發展。所以我一向都贊成本地賭波係應該合法化。」

陳偉豪36歲，球員生涯步入黃昏，他現階段仍打算繼續踢下去，未有退休計劃。現時除了足球，他也會拍廣告、行Catwalk、到電視台講波等。

陳偉豪回顧17年的港隊生涯，挑選了10位曾與他合作的球員戰友， 排出一個陳偉豪心目中的港隊最佳11人陣式（如下圖），作為他送給自己、送給香港的小總結。

丹尼爾咪跟佢地出身
依家咪兩邊都兼顧到
關咩事

人係要進步架啦，講收音機邊同電視機

收音機都唔易講，調番轉要追得到場波先得，
數據撚冇可能做得到。

15年嗰陣都差啲上到
嗰陣豪哥傷到連世界盃外圍賽都踢唔到

大豪
如果佢有得上中超
成就拍得住支那超

//曾三度拒絕中國球會的邀請加盟，選擇留在香港振興及推動香港足球發展，是香港青少年運動員的榜樣。//

政府咁寫嘢真係倒米

高美斯代替墓臭造波

春秋筆法

支持都有個限度.jpg

始終依家係影像的世代
收音機出身的確基本功係好啲

老靜都係有線講過德甲，佢嗰時都要講吓資料啦
係到講到好似新舊兩邊極端咁

另一方面，陳偉豪說，很討厭聽到外界對香港足球的負面評價：「我唔明白點解每次啲人提到港足，就會拉埋打假波、收黑錢嗰啲說話嚟講，其實所有國家同運動都有打假波呢啲事發生啦，唔明白點解要喺香港足球身上無限放大。又話香港足球屎波所以要打假波，意甲（意大利甲組足球聯賽）好水平喇掛？當年祖雲達斯咪一樣打假波，比人連降兩級。士碌架（桌球）仲易打假波啦，我特登將個波打唔入，你吹咩？有得賭嘅嘢就有得造假，基本上呢啲事不嬲都一直發生緊係體育界。」陳偉豪指，假設香港政府要杜絕本地足球打假波問題，反而應該鼓勵馬會增添本地足球賭博。

其實啲人根本唔care香港足球有冇假波 只係想鬧下港足 就算冇假波佢哋就會話水平低

港超聯 高美斯來投 鄭兆聰：一拍即合！
07月08日(日) 12:37

港超聯球會冠忠南區周日（8日）公布簽入「Mr.Right」高美斯，主教練鄭兆聰（Ricky）接受查詢時透露簽入高美斯是因為他了解香港：「喺馬高斯離隊之後我哋欠缺一個中鋒，而點解會揀高美斯係因為佢之前喺香港踢過，適應香港嘅環境，加上我哋傾嘅時候佢都同我講好想、好有意思返嚟香港踢，所以就一拍即合。」

今個夏天冠忠南區所簽入的外援包括：卡拉錫、狄卡奧、迪亞高、高美斯，這4位球員均有征戰港超聯經驗，「Ricky Sir」坦言：「過去我哋簽嘅外援都係透過經紀介紹，球員有啲得有啲唔得，變相球會要冒好大風險，始終季中換外援又要加碼，使多咗錢。既然有球員之前喺其他球會踢得好，而我哋又有機會簽佢，咁點解我哋唔揀佢哋呢？佢哋熟悉香港個環境之餘，我哋搞手續都簡單啲。」在高美斯來投後，「Ricky Sir」表示踢法、陣式未必會有大變動 ，惟需協助他與隊友盡快建立默契。

黑人問號.jpg

其他球隊幾時開操

Cathy支持巴西
影帝足球
點睇比利時都正氣好多

@理文LeeMan 簽下26歲的荷蘭後衛Crescendo van Berkel，此前效力於挪威球隊Sandefjord

荷蘭外援近年好少見

隨著高美斯加盟，冠忠南區新一季外援球員全部落實，其餘五位外援球員包括蘇沙、列文、狄卡奧、卡拉錫及迪亞高，而新加盟的外援全為舊援，而球會高層希望起用數名有在港落班經驗的外援可避免新援不適應香港足球環境的問題再次出現。

勁

from港澳台足球新聞

睇下曉明sir啲眼光點樣

大搞

上季踢挪威超
2012年到2017年踢荷乙

仲要26歲當打

入埋籍都係33歲
都唔錯

睇soccerway同tm，佢上季淨係出咗9場，上年11月20號之後就無出過場

估計下季

爭標 傑志 R&F畜力 理文

中游:飛馬 和富大埔 東方龍獅 冠忠南區

下游:元朗 夢想FC

魚腩:凱景(如果搞得成

最後迪高告唔入，桔人單野

你估條友第一次咩

爭標 傑志 R&F畜力 理文

中游: 和富大埔 東方龍獅 冠忠南區

下游: 夢想FC 飛馬

魚腩:凱景(如果搞得成元朗

咁樣就似d

咁睇少大don't慌

元朗d人係比較差
凱景傳無錢

會唔會好似當年高路斯咁打一陣就走鬼左

fake news

條後防

西班牙防中Fran González加盟理文

唔係有域陀喇咩

門仔,波仔都去左理文

嘩 fit呀 唔洗睇閪仔之流

人哋唔係要做利物浦咩
係咁上下啦

黃洋出席一個日本床上用品品牌的宣傳活動，他在活動後談及傑志新季情況，被問到施素高加盟的消息他思考片刻答道：「傑志近年都會簽入世界級球員，所以已有心理準備會有新隊友，心情目前已平穩了，也因為他（施素高）效力過中超隊（上海申花），所以有留意其新聞、比賽精華，對其加盟是期待的，因為我年紀比他還要大，也希望他能分擔到一些任務。」

施素高將於周二（10日）來港，並於周四（12日）出席傑志季前新聞發布會，以及球隊首課操練。

南區周三舉行季記者會，到時新舊球員將一同亮相。

傑志應該好似上季咁 發布會完咗直接操練

最有興趣係個新會徽

高美斯算唔算一個只能係港超屈機既前鋒，出親去都好似好快比人解約

對上一個應該係韋爾

踢得掂XX都未必踢得掂港超

但着住件德國

狗志真係

港足前隊長陳偉豪：國歌法綁手綁腳限言論自由 球迷要克制
撰文: 實習記者曾港深 | 發佈日期: 08.07.18

《國歌法》本地立法引起社會爭議，法例的訂立被指與港隊球迷多次在賽場噓國歌有關。剛獲頒授行政長官社區服務獎狀的港隊前足球隊長陳偉豪，接受眾新聞訪問時表示，《國歌法》「綁手綁腳」、定義不清晰，立法限制了香港人的言論自由，但他亦表示，理解港府為何要推《國歌法》，原因之一是為阻止球迷噓國歌。他說：「事實上，港隊都勸過球迷好多次要克制，唔好做出啲影響港隊嘅行為，因為足總係需要為球迷不當嘅行為而負責。」

政制及內地事務局向立法會提交的國歌法本地立法文件中，草擬的草案建議內容提及，《國歌法》訂明應由行政長官規定奏唱國歌的場合，列明奏唱時出席者須肅立莊重、中小學生須學唱及了解國歌歷史、持牌電視台及電台須按牌照條款播放政府宣傳國歌的宣傳片和聲帶，以及禁止公開及故意篡改國歌歌詞；禁止以歪曲貶損方式奏唱國歌或以其他方式侮辱國歌、不得將國歌用於商業用途等行為，違法者即屬犯罪行為，可被罰款5萬港元及監禁3年。

現時效力港超聯球隊夢想FC的陳偉豪認為，《國歌法》定義模糊，例如何謂侮辱及何謂莊重，並不清晰，而且條例亦不只限制在體育比賽中，認為條例「綁手綁腳」，限制香港人的言論自由。他說：「如果真係單單因為呢件事（球迷噓國歌）而需要訂立一個法例，咁對社會嘅影響都幾大，可能你喺條街到咁啱聽到國歌笑吓，都會俾人拉嘅時候，咁到時呢個社會都幾多限制，綁手綁腳咁。」

陳偉豪作為前港隊球員17年，他在球場上代表香港出戰，見到又聽到球迷噓國歌時，究竟有何心情？陳偉豪說，球員比賽時不會想政治，當刻只會專注如何為球隊爭勝：「球迷嘅政治表態其實就唔會太影響到球員嘅心情，但希望入場嘅球迷以純欣賞嘅心態，支持港隊，唔好做出一啲損害球隊利益嘅事，萬一搞到足協要罰我哋錢、扣分或者閉門作賽，蝕底嘅只係港隊。」陳偉豪指，明白歌迷噓國歌，很大程度是中港矛盾所引起。

那麼，球場上播國歌，陳偉豪會跟著唱嗎？「唱就唔會主動唱，因為對首歌唔算太熟。 不過由細聽到大，都會尊重同認真對待。」

陳偉豪續說，若果他是來港作客球員，見到香港主場球迷噓國歌，必定會感到非常困惑，因在世界各地極少會有民眾噓自己的國歌。「我明白體育同政治好難分開講，但係目前呢個情況，喺過往代表香港隊咁多年都見過，議題又敏感，問題係長年累月而成。結果出現咗球迷選擇喺球場上表達一啲訴求同情緒，好難講對與錯，但我認為表態需要睇場合，入場睇波嘅觀眾出發點應該係睇波，或者支持港隊。」

陳偉豪表示，近年香港政治氣氛特別濃厚，更多年輕人關注是好事，「我後生嗰陣，或者老豆嗰一輩都唔太理政治，而家呢一代嘅關注度明顯較高，都係好事嚟嘅。不過，我始終認為，體育同政治應該要分開，如果因為政治表態而影響港隊就唔係幾好，真正嘅港隊球迷應該以球隊利益為先。」

其實豪歌都擺到明係唔鍾意支國/國歌

不過係基於身份問題先要講野兜個圈

其實港隊比賽唔一定要播贏国国歌，你播其他都得，就好似威爾斯同蘇格蘭咁。不過足總班賣港賊又點會唔播丫

不過可以播咩歌 真係海闊天空咩

bojan

33歲的盧均宜，今日出席在尖沙嘴的健身中心Fitness Formula開幕禮後，公布自己去向。他坦言，今次轉投R&F富力後，每周平均要「北上」到廣州訓練集宿5天，只有1、2天返港，難免少了時間陪伴太太、4歲女兒和15個月大的幼子，但還是決定嘗試新挑戰，「以前在港隊出外集訓都試過離港一兩星期，像這樣持續離港就真係未試過，可能都會掛住家人，幸好廣州距離香港也算近，交通只是3、4小時。家人都支持我的，始終球員去到這個年紀，都值得去挑戰一下，即使我不選擇這間球會，我都會到其他本地球會嘗試挑戰自己。」

至於為何選擇落戶R&F富力，均宜指除了待遇，認為這間球會有很好平台讓他發揮：「自己都想挑戰更遠、更高層次的足球，可能因而引起其他內地球會留意，繼而有機會再在內地發展，我覺得是值得去挑戰。」他表明首要目標是爭正選，「始終我差不多一年半很少踢正選，比賽狀態和感覺仍有待提升。」這名前傑志隊長透露，約一個月前確定轉投該會，在新東家將續披12號球衣，將於本月16日赴廣州與大軍匯合。

均宜又指，球隊新一季續大肆擴軍，並由前香港飛馬教練楊正光擔任主帥，「組軍強大」下，成績已不滿足於聯賽第7名：「今季這支球隊是要爭標，離不開爭第1、2名。」

傳R&F富力簽入羅港威、袁振昇和白鶴等本港球員，盧均宜相信該隊聯同熟悉香港球員的楊正光帶領下，以此獲取本地球迷支持：「我相信可以用表現去得到本地球迷的支持，之前傑志也不是很多球迷，但愈踢愈好下，球迷也開始多。」他透露，跟楊正光除了曾在港足合作，他是球員而楊是助教，2人亦是中學校友關係，故雙方已有一定認識。

RF 有本地球迷支持

應該係指廣州人

白痴仔 打J打出火

榜首：大傑志
上游：畜性假波隊 清泉理 巴塞羅馬
中游：爛區 MMA埔 夢想FC
下游：標準元朗 RB Hoi King
降班膽：垃圾東

老屍開始玩燈

加拉度加盟西乙B Racing Ferrol

港超利物浦係咁上下啦 祝飛馬巴塞化踢得開心 如果有呢個能力踢tiki taka的話

點睇南少林踢左成季低組別既港甲都升唔到班?

又話收皮一個月
世界盃都未完就上水

飛馬嗰陣都唔算屈機啦
開始俾人睇通得死左腳

我仲以為已經過咗添
呢排巧悶 啲高汁波始終都係少咗份代入感

又皇馬又利物浦, 唔好玩啦
東方只係愛斯賓奴ja

表態效忠啫
唔播就即係間接承認中港矛盾
根本就騎虎難下

昨晚馬來西亞足總盃決賽，彭亨以2比0擊敗有前傑志外援羅勳奴在陣的雪蘭莪，成為冠軍。因馬來西亞足總盃冠軍有資格出戰2019亞冠外，亦預計在第二圈與傑志碰頭，本以為傑志可預早確定對手。

可是剛查維基，才知彭亨因拒絕參加今年亞協，馬來西亞足總不會替彭亨申請亞洲賽牌照兩年。

根據章程及我們自身經驗，如有球隊不獲發牌參加亞洲賽，聯賽排名較佳球隊將頂上（而不是盃賽亞軍）。當然，時間尚早，倘若馬拉足總改變主意，彭亨仍有機會參加亞冠外，否則出賽的將是馬超聯賽亞軍。

有關報導:
Super League teams apply for AFC license, all except for Pahang

KEPUTUSAN MESYUARAT JAWATANKUASA STATUS FAM KALI KEEMPAT BAGI PENGGAL 2017-2021

#數字球2018年7月

ky唔識講野就咪撚講咁多啦 講親都柒 有無撚腦

屌你老味但佢著住德國隊衫

唔想問佢d偽南，問我啦

算吧啦
中超富力球迷都睇唔起呢隊野

老棍食撚懵咗
拎埋傑志出嚟比

唔識講野真係咪撚講 次次講親都俾人屌到開花

波牛唔好旨意識講野

都係得黃洋大哥識講野

想睇Kidchild 屌爆前孖寶

遲早嘅事，ky可能會吊小啲，av去死敵就

［傑志名宿盧均宜加盟R&F富力簽約兩年］

傑志名宿盧均宜選擇不與傑志續約，轉投R&F富力，望藉此平台作跳板彈上祖國聯賽。

唐文呢

廣州富力副董事長黃盛華希望助更多香港本土球員能北上發展，R&F富力就將成為球員向內地球會展示能力的平台。

幾多歲 仲藉此平台作跳板
盲都知你講大話

想返大陸教波，識曹總就得啦

吹到

香港本地足球專區 鞠盈智 訪問 我們的足球員 第二十七集

操兩課之後你估雷耶斯嗰樣會點

>> >>

學東方直接同 AFC 攞牌咪得

老師而家薄網台搵真銀唔理 us

冇我帥

佢啲廣東話會唔會衰過牙鵬

認真，牙鵬差d

睇東方vs rnf賽後訪問

直頭有啲誇

智：牙帥係香港華人第一翼鋒

諗起禾果教禾達頂位gif

濕疹港隊女球迷殺父母後自殺時
贊b又話收聲唔抽水一個月？
死人都呃

i am ready to eat peanuts

個時坐四個鐘呢D坐到屁股痛

小學咁

番去教波算啦

13年豪歌都係得3萬幾

油生出到十萬都咁反骨

懷念勇神

覺吾覺爛嘩狗搞走勇神好折墮

起碼有錢有心

係信錯人...

學生港波嗰個葉傲風吖嘛

係咪即係subway？
好混亂

除左頭幾場外 之後其實開始講得算係咁 唔係話咁差姐 咁快就放棄？

耐久
助外

保連奴回歸含大

將出戰亞運的香港女足代表張煒琪表示，雖跟中國和朝鮮兩支強敵同組，但有信心仍可藉最佳第3名等途經爭取出線8強，會以此為目標。上季在澳職布里斯班獅吼奪得常規賽總冠軍的她透露，在下月中亞運開始前，會準備資料文件寄去韓國的球會，期望收到好消息，從而下季得以繼續到海外球會效力

屌柒人咁威威 一定唔係罵戰啦
傑總條弱智記錯嘢你又跟 連自己講過咩都唔記得 洗個面食啖屎縮返去你老母閪度好喇

好耐久

做乜尻，唔撈？

似係，晚晚俾人屌唔識講波，俾人屌到冇癮

聽佢講波又好有癮咩

應該係Ｎｏｗ收到唔少投訴，內部又覺得佢麻麻，所以自行唔撈，如果得連登仔係度屌點會影響到佢

可能now都頂佢唔順，阿輝講半個月都進步快過佢

投訴成日有 但好少有投訴到真係無得撈

咁可能黎緊英超,西甲搵返樂視果班講波佬
咪夠人唔預佢

啲人係viu 個fb 日日講，人地商業機構，好難唔做野喎

好心now唔好係咁揾阿豬阿狗上去講波啦，識踢唔代表識講

sosad 如果犯眾憎到咁既程度

應該自己都feel到自己廢，俾人開到口趕就冇意思啦

其實陳七講波都OK, 之前有場搵過佢上去, 幾有Point同真係用到球員角度去分析. 一黎已經好過peter

係把聲太沉

成場波都係xxxxx既時間

贊狗狙擊手

如果 cctvb 將來有機會搵文總同潘文迪一齊講波就

電視都打撚爆佢

有無球會接受投訴球員唔識踢波

請停止迫害雷文迪

想投訴狗志唔識搞波

亞運抽籤有消息未 係重抽定點

Peter連球員都認錯 ，練下先啦

一陣自己球員都講錯

一直都好想睇大豪同陳七一齊講波

文彼得應該去on cc講波
因為on cc班友仲廢過佢

陳七真心講得好，第時又多一方面擇撈

搵你講

我都想

因為英國正式上係聯合王國
蘇格蘭同威爾斯係組成王國既一部分，原則上同英格蘭平起平坐，只係行政上英格蘭比較中央，所以聯合王國果四忽可以當係四個國家，但香港

鬼佬比較open-minded 你中意播咩咪播咩
On9中國佬乜9 都話你獨

勁sexy

其實我又唔覺得如果足總選擇播其他歌, 大陸會有太大反應... 大陸佬真係理撚得你, 足總班人既自我審查先係最大障礙.

【理文新外援】西班牙後衛—干沙利斯

干沙利斯今年29歲，身高1.81米，職業生涯效力多間西班牙球會，也擁有塞浦路斯甲組、泰國超級聯賽及波蘭次級聯賽上陣經驗。

這名外型煞食的西班牙球員，能出任中堅及防守中場多個位置。除了基本防守技術和個人能力外，教練團亦看重這名球員的領導才能及對比賽的激情，能協助本地球員成長。

干沙利斯已抵港歸隊，球會今周會為他安排體測。關於球會其他新加盟球員，各位球迷請繼續留意會方公布！

#干沙利斯 #理文足球

Cv好似唔錯

泰超
會唔會又係根叔LEVEL??

根叔泰甲

181打CB唔算高

bb彈係維園踢緊

我地討論緊職業足球員喎

[url]愛華頓妖人 [/url]

有用咩
中甲11場入得2球咋喎

咪質疑伍爺爺眼光

由費托到安尼捷比，個落差咁大

結果嚟到大殺四方

米9大肉腸 屌打港超亞協

尼日尼亞寶馬，步大力雄，打港超／亞恊，夠殺 （清高tone)

你當佢係艾力士替身就fit晒

施素高同佢的傷患

之前又話踼過兩支紅色英超 超
點知係藍色

好似睇咗好多年 以為佢同耶古保同年
原來先30

Molina做左西班牙足協總監

真係大名氣到我都唔信

有路數

迪天奴>科爛

費蘭度

般盧

費托從來都是連登仔9up

【體育】西班牙足總在周一宣佈，曾到港超傑志執教的摩連拿，成為新任體育總監。

新任體育總監摩連拿（José Francisco Molina）在周一記者會上表示：「我很高興足總對我出任這個職位的信心，這是最佳的工作。至於挑選國家隊教練的決定，將由主席及所有總監一起作出，當然我也會給予意見。我希望有一名成功的主帥，他不用改變球隊的風格，但一定要注入一些改變。」

47歲的摩連拿在球員生涯擔任門將，效力過馬德里體育會、拉科魯尼亞等西甲球會，在1995/96為前者拿下西甲。退役後，他轉任教練，曾帶領維拉利爾，亦在2014/15球季來港執教傑志，領軍成為港超、足總盃、聯賽盃三料冠軍。

原任體育總監的希亞路，在世界盃期間因為教練盧柏迪古被辭退，走馬上任執教西班牙國家隊，結果領軍在16強就被主辦國俄羅斯淘汰。他周日宣佈離任，亦不會重新擔任體育總監一職。

班打J友即縮啦 射到一地係就清返啦

理文形容干沙利斯能出任中堅及防守中場多個位置，除基本防守技術和個人能力外，教練團亦看重這名球員的領導才能及對比賽的激情，相信他加盟可協助本地球員成長。干沙利斯已抵港歸隊，球會今周會為他安排體測，而理文的增兵工作尚未完成。

理文今季只留用域陀及史堤芬彭利拿，新援有南韓中場白智勳、巴西前鋒戴倫度及西班牙守衛干沙利斯。

點解而家又多隊漏抽
印狗想點？爆下又一隊爆下又一隊

亂入，睇完有感 ↓↓
【港足小說】《我不是歸化兵》第一話 英國・香港

又邊隊？
我信無心，撈麵都唔想重抽

我驚佢連朱力士都不如

好似係巴勒斯坦
重抽隨時踢香港落pot3 的

儲夠四隊咪開多一組俾佢地囉

西布朗神鋒

流星雨 流到上神檯位

F9 傳去Sydney FC , 澳洲足總好似會sponsor 部分人工

又話去日本既

Paulinho返廣州恆大

幾時帶多啲有料西兵黎港超

香港波係番國家隊做神檯位既踏腳石

聽鞠盈智講野真係好辛苦

同 kim sir 對位

其實應該自己報架啫

英國咁其實 uk 同 eng scot wales NI 都冇法定國歌

eng scot 唔同運動隊伍其實都有揀唔同歌播

利申：9up

咁又未必

中聯辦請咁多人，啲部門分到咁細，應該唔會係冗員

過多幾年，大衛施華，巴斯基斯，碧基，拉莫斯加盟kidchild

巴塞傑

爭取香港球員去西班牙唔計外援

復刻版巴塞

東方仲未放人

薪金傾唔掂，同埋唔滿意 J League 未傾掂就出加盟 post

J league業餘管理

黎傑志啦

有傷

除了效力中甲梅州客家的徐宏傑及正跟隨中超廣州富力訓練的陳俊樂外，今日操練仍缺林嘉緯、謝朗軒及姚浩明3人身影。郭Sir指連日來與3人所屬的東方龍獅商討，預計後兩者將於月尾至8月初歸隊，但林嘉緯的情況仍屬未知數：「因為港隊與對方的集訓撞了時間，而對方視嘉緯是很重要的球員，我們都很明白和尊重的。況且我亦不可以只挑選球會表明放人的球員，只希望球會支持以及更早齊人。」他又謂一直未能齊人操練對部署有頗大影響。

咪撚選av啦

可能撈面急call多兩隊緊
點知之後又計錯數

踢亞運強度高過你集訓啦

大dont慌啲嘢真係on99

聯賽亞軍踢亞運係笑話

peter梁: 唔好質疑我幾十年管理球隊經驗

堅勁, 佢同甘甘

勉強無謂，av近年又唔係勁

同位選黃威/
又或選麥基好似仲好

黃威Facebook share 17啲女
竟然好呢味

比av堅好少少

唔知佢有冇課金呢
之前新聞有講有人課金俾咗成幾十萬

咁大落差

如果亞協打我島我賭北泡，大家肯俾幾多錢入場

fb有人話$50 以下

所以話香港波都只不過係權鬥嘅地方，哪怕你贏過省港盃都咁話，唔放人就係唔人。狗志好可能話老闆已經開始唔信佢，保住自己個位更加重要

第一次打北泡我島 貴啲都睇

非A級賽有權唔放人，狗志係自私d
100%同意香港波都只不過係權鬥嘅地方
亞洲杯外圍賽生死戰打北泡都有球會唔肯放人

傑志將於本周四(7月12日)下午3時正假香港沙田安平街1號萬怡酒店2樓舉行2018-19球季新聞發布會，屆時傑志總經理吳凱威先生將連同足球總監兼主教練朱志光先生，詳述球隊新球季的備戰安排並介紹新加盟的球員。

歡迎所有已獲邀之傳媒出席，而未獲邀出席之傳媒亦可電郵至media@kitchee.com申請，敬請留意。

球隊亦將於當日下午4時30分於賽馬會傑志中心進行公開訓練，歡迎傳媒及球迷到場。

2018-19 傑志新球季新聞發佈會
日期: 2018年7月12日
時間: 下午3時正
地點: 沙田安平街1號萬怡酒店2樓

2018-19 首課公開訓練日
日期: 2018年7月12日
時間: 下午4時30分
地點: 賽馬會傑志中心

睇完亞冠，有d人嫌棄低質波

啲人話落返亞協唔好獻醜架嘛

咪又係升4個幼幼上黎
上年果4個都未落過場

安尼捷比廢極斷估都唔洗淪落到要踢港超啦 又唔係老到35,36

上transfermarkt 睇，符合條件既有好幾個，有兩個仲踢過西甲

啱啱記起李克勤首名作<球迷奇遇記>
「睇波一家大細最興奮 過癮在各自變左對頭人 」
好多人跟足歌詞，因為個世界盃同D朋友嘈交
甚麽<一線英>、<打仔洪興四仔德國>
互相抽水侮辱對方
我想講你地睇漏左<睇波>兩個字
睇下波渣，唔駛下下老母呀

如果被侮辱嘅係香港隊，咁出埋老母都合理
但奇怪嘅係，大部份人聽到人侮辱香港隊
冇反應不特止，仲要一齊落井下石
好記得我讀中學嘅時候，成班fd 冇人睇香港波
有女同學知我睇港甲仲好好奇問我做乜入埸，佢聽人講香港波好屎
我地就係自己人唔撐自己人

我地亦唔爭氣
好似R&F富力
由兩年前話派隊南下訓練青年軍
到今季大搞要爭冠軍
但無球迷再鬧喇
仲好讚成，球員收入爭加又有機會上中國踢波

有冇人諗過可能好快修例R&F富力可以代表香港
打亞洲賽呢？
到時D恆大權健上港全部派隊落黎
可能就消滅晒香港球會，甚至連港超都收皮

到時真係冇人再笑香港屎波，因為已經係歷史

Roy

四個搵到一個有潛力已經好難
難得過去兩年都出到個似樣
龍同巴拉克

何輝：如果嗰個係你朋友，你仲會唔會串佢廢？

CP3O

之前又話有個講你都唔信佢會黎既球員既？

星期四就知

名氣細到你唔信都得姐

之前吹到rvp黎
依家搞到我落差感好大

RVP一直都係吹咋喎 仲有約又點會黎香港

Rvp不嬲都係呢度自己鳩吹

又話係david villa

可能f9話傑志唔爆同我傾，就簽傑志啦

南區終於識得係數碼港搞發佈會

查馬克

有邊個唔是呢度9up啊

$$$$$$姐

歐陽耀冲開餐廳點子多 德國廿四味你試過未？

Rvp洗唔洗100萬港元月薪？
之前傳forlan 50萬月薪，5件後來話唔止

100萬月薪 即係周薪二萬幾鎊
斷估唔止

佢肯收皮未? (傻Pong tone)

井川又負有篇日文訪問

記者 潘志南）前香港足球先生盧均宜公佈新賽季加盟R&F富力，他期望為新東家贏取港超聯冠軍。

「均宜」昨午一家四口出席健身中心尖沙咀分店開幕活動時承認新球季將轉投富力，坦言球隊將於本月16日開操，根據未來兩年合約，他須內地與香港兩邊走。不過，他表示最不捨是大女兒沚妮，幸獲太太支持，「這也算是圓了兩年前北漂的夢想，可以拓寬眼光」。

雖然盧均宜不肯透露何謂「理想」的轉會費和薪酬，但他認為33歲仍可以在富力找到足球的第二個春天，除可盡力為球隊贏取錦標，更獲得展現個人能力的平台，有機會得到中甲、中超球會的垂青，繼續北漂創出事業新篇章

賣港賊

曾效力利物浦及巴黎聖日耳門（PSG）的前馬里國腳中場施素高今晨抵港，準備周四出席傑志的季前記者會，這位33歲中場表示，希望場上的經驗能夠助傑志取得成功。

本地老牌球會傑志近年不斷引入國腳級外援加盟，繼金東進、華杜斯及科蘭等國腳外援後，上周三公佈簽入曾效力利物浦、祖雲達斯、巴黎聖日耳門及華倫西亞等歐洲名門的施素高（Mohamed Sissoko）。這位別名「毛毛」的防中已於今晨由法國抵港，正式加盟港超聯盟主傑志。

現年33歲的施素高於法國出生，司職防守中場，出身於法甲歐塞爾青年軍，於2003年由歐塞爾加盟西甲華倫西亞，並於該賽季為華倫西亞贏得歐協盃及西甲「雙料冠軍」，之後轉會利物浦，效力三季贏過英足盃等，之後又踢過祖雲達斯、巴黎聖日耳門、費倫天拿、利雲特及上海申花等球會，來港前在墨西哥的聖路易斯體育會落班，與前傑志教練摩連拿合作，後者對施素高有不俗的評價。

曾隨利物浦訪港的施素高今晨接受簡短訪問時表示，很高興來到香港加盟傑志，又謂選擇到港落班並不是困難決定，因斟介過程與傑志職員及會長伍健的溝通良好，隨即決定來到這裡協助傑志，當然還有是享受這裡的足球。新球季將穿上22號球衣的施素高說：「我來到傑志是以自己的經驗與動力助球隊爭取成功。」他透露，曾在網上看過一些香港足球的比賽片段，實際所知並不太多，相信香港足球水平正逐步提升。

記者、攝影：曾雁平

賣港kidchild

去畜力踢都算
講到要幫畜力贏港超冠軍
即係挑釁香港球迷

潘志南係文匯？北漂呢啲字眼會唔會係佢幫手改

同埋仲有轉會費？

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
2 mins
🆕 Goalkeeper Coach

🎉Welcome ~ Fan Chun Yip !

#morecoming

#Welcome #fanchunyip #范sir #easternlonglions #東方龍獅 #easternlonglionsfootball #東方龍獅足球隊 #newcoach

隨時佢落守，仲好過阿輝

富力前兩年啲轉會費同人工尾數比哂未？

出面有件苦瓜茶2.0

北漂係指去北京謀生既外地人呀盧生，唔識唔好亂用啦

東網果啲又係字都唔識多個做記者

點解今次唔用砌圖做background ?

砌圖相核突到手機app整噉，概念又老套到嘔

【女子隊決選名單！】— 2018亞運會女子足球賽

第十八屆亞洲運動會將於本年八月中在印尼雅加達舉行，香港女子足球代表隊被編入B組，同組有朝鮮、中國及塔吉克。現公佈20人決選名單：

守門員：
梁蔚雅、吳卓蔚

後衛 ：
鍾貝琪、朱玲玲、郭靖雯、馬澤純、冼仲意、王素嫻

中場：
陳詠詩、湛靜雯、秦正行、劉蕊澄、李頴欣、韋婉婷、姚希雯

前鋒 ：
張煒琪、馮雅琪、何玫薇、彭子晴、袁凱狄

麥可兒、吳婉琪及陳安齊被挑選跟隨球隊操練。

#亞運女足 #香港女足 #撐自己人 #香港勁揪

東方連球員都唔肯放去港隊集訓呀

咁撚勁

非A級賽有權唔放人，狗志係自私d
其實香港波都只不過係權鬥嘅地方
亞洲杯外圍賽生死戰打北泡都有球會唔肯放人

Ky lo唔似識用北漂呢啲文謅謅字眼，九成係個記者自己寫

見到「滿足到cr7人工」已經知道係9up啦

唔撚係以為北上=北漂下話

上一代普遍香港人身份認同唔強
民族上就自認中國人，住就移民歐美
香港對佢地來講，係搵錢既地方，多過係一個家

港超 = J2下游至J3水平

有道理

俾波走位對東方班老屎忽黎講係虐老

agree, j2下游

歐洲
港超 大約等於英國德國五六級聯賽

好似

球員當個波係炸彈

年齡大既球員已經有自己踢波習慣 突然間要佢控傳=攞佢命

以上全部by 井川祐輔

ig?

應該有英乙德丙之類

頭先有巴打貼左link

邊個去畜力邊個都有份搞死香港足球 賣港賊

睇片德丙水平肯定高過港超(eg對抗性，技術)
部份港超中上游球隊可能有第四級聯賽水平(英乙)

亞洲波同歐洲波距離

德國地區聯賽水平

哇 斯里蘭卡打和拉脫維亞

咁睇你係德國第三級嘅上、中定下囉

咁直接退隊囉
初選妹到決選都出埋 結果都冇去過集訓

唔捨得放人咪退隊囉 仲霸住個位做咩
定係唸住係東方到操完當練左 可以直接去印尼

睇林志堅咪知 佢應該德乙中下

林志堅都有分勁同普通兩個version

hea踢都夠做

咁傑志同流浪都兩個世界

傑志唔夠本地都放三個去訓練，狗志

我係郭嘉諾就out av補選第二個喇

同意out av補選第二個
但郭嘉諾都要同其他球會協調下

黃洋巴見字搵我

Tg: joeleoku

以東方啲閪格，分分鐘簽嗰陣話得，之後又唔放人

但一勝一負J1第四🤷‍♂️

推

對面留力加15分鐘打少個

如果全力同你打 打少個都贏到

呢個論調好熟

呀，係日本贏哥倫比亞之後嘅環球時報

狗志:

天皇盃都經常有J2贏J1

補選球員最大問題係個個放晒假
你要搵球員都要佢地得閒先可以補選到
入籍又番鄉下 本地又會去度假
之前唔call而家好難搵到人捱義氣同你踢

人地話港超J3喎🤔

恐怕係佢自己得J3水平吧

咁係咪傑志=日職頭四水平

狗志要你落台，必先令你瘋狂

中韓球隊對亞冠重視程度比日本高

日本果d嫌獎金少

J3係流浪吧 踢亞冠係傑東=J2下游

J2尾J3頭差唔多啦
冇記錯基頓同N年前藤井貴都係第4級，嚟香港都唔係超班

駛乜討論呢啲，擺明柏高傑唔止一班
有冇人會覺得泡菜超越咗德國？

流浪等於J3土砲水平
早幾年踢過friendly
輸2:3

秒殺

01影機場施素高又幾有台型

外藉兵就叫人球隊為重唔好諗外流，對土炮就波都可以唔練

之前吉武剛都講過勁隊有J2 其他J3

搞事：此人 404 not found

認真： how FB?

真 諗返起亞冠前有人話傑志陣容好過前季東方
最少要4-5分先合格

澳職都係得英冠下游到英甲水平，港超超碼再低一個水平啦

sick ball

寧願唔要av，快快手搵菊／ww好過

AV嗰度 郭鳩諾6月嗰陣話已經同球會溝通咗
我諗佢係同傑定東溝通呢

咁奇怪

5pic: 想用av?okar
郭蛇：正
狗志：

原來係飛馬搵完井川之後又唔鳩理人
再之後孫民哲話東方想要佢

咪同佢食左餐飯

咁柒爺全盛時期有冇亞洲2線

熱狗十號

今天上午新疆天山雪豹足球俱乐部在乌鲁木齐环球大酒店举行雷耶斯加盟新闻发布会暨下半赛季誓师大会，俱乐部上下对今年的保级任务充满信心，下半赛季刚刚加盟新疆天山雪豹足球俱乐部（新疆雪豹纳欢队）的两名新援基奥将身披31号战袍，雷耶斯身披37号球衣征战接下来的联赛。

改咗名

唔好嘈啦 港超 = 一線聯賽

劉度vs吉高Round4

有無TG以外方法

無分身 TG

viutv 新節目

我知你邊個啦 add啦

所以畫家

其實有4個跟操...我諗萬一補選都只會係其中一個

佢一早知av會離開傑志架啦

who

守門員 陳嘉豪、袁皓俊
後衛 列斯奧*、林衍廷、劉學銘、謝朗軒、徐宏傑、勞烈斯、余沛康
中場 林嘉緯*、羅曉聰、杜國榆、陳俊樂、胡晉銘、姚浩明
前鋒 鄭展龍、趙少維、鍾偉強、佐迪*、林樂勤
*為超齡球員
李溢晉、余煒廉、羅振庭、安永佳被挑選跟隨球隊操練

超齡球員又唔同跟操球員喎

少1個超齡球員都可以嘅，俾機會有心踢球員可能好d

小組出到線(如果對印尼，我島)

龍仔表示：「以成績角度來講最好不要重抽（指香港抽得好籤），不重抽可能對阿聯酋不公平，但重抽對好多球隊都不公平，因為自五號抽籤後，各支球隊都開始作針對性訓練。」
今日一齊出席AiR Pop-up Store活動的有傑志的黃洋，這個AiR產品原來是巴要名將尼馬代言，原來黃洋早就是巴西粉絲，對於將跟前利物浦球員施素高合作，他說：「傑志過去幾年都會找來世界級球星，現在面對球隊的球星，我的心情已平穩好多，都幾關注他，他2015年曾短期踢過申花，好期待跟他一齊踢我的年紀比他更年長，希望他幫我分擔多點防守的工作，希望互相可以幫到手。」黃洋表示離隊的華杜斯在場上教識他很多，有他在隊令全隊波都好放心，現在沒有他在隊，希望靠整隊波的合作去拼出好成績。

超齡球員揾唔到嘅話

揾到最好

我知 咁佢都照揀即係理論上同東方溝通好啦

選av就係想佢做派牌嘅工作，望下宜家份名單有邊個做得到？唔通真係靠你咩

搞到今次都有啲北韓feel咁

由初選
因傷退出幾個 讀書又幾個
去旅行唔集訓又幾個 球隊後尾先放人又有 到而家都未放又有
一開始就失蹤又有

仲有同溝仔都唔知傾掂未嘅樂仔傑仔

我本身想搵吓啲新聞binc 都懶得搵了
睇吓最後剩低幾多死士

有傾過還有傾過，你知狗志份人啦，彈出彈入唔係新鮮事

學紋身巴話齋，要再選超齡好難

咪係
6月連呢度都知av去東方
郭sir無可能唔知啦

#843開始

智仲係香港

無記錯好似有場熱身賽有落場踢45分鐘
但係miss左三，四球chance
然後有評價話可以立足第四，五級聯賽

港超係condom是常識吧
彈出彈入，打我丫笨

費托最後咪又係去日本

J league簽d大牌同中超抗衡

劉度網上：我屌晒你班東方狗老母，傑志世界第一
現實：er.....er.......er......

未撈過電視真係唔知上鏡會點
我畢業之後撈商台唔見樣都 ok ，所以我覺得西瓜同傑傑好垃圾

初心基留名

佢有女你冇，收皮啦bigmac

老屍個系咁多女唔會無啦

老屍潛左咁耐我都唔好意思問佢亞冠傑志同東方係咪一撚樣

冠軍近了，反傑應當悔改

劉度讀speed,bigmac poly三寶, bigmac
劉度有女,bigmac無

都話左我係讀 poly part time 先要讀 19 speed course

新細明體
型能到

op基奧

打格打到犯咁

你估人哋係你老死黃洋達咩

腦屍又扮睇唔到, 笑4

不過kidchild冇得再FF囉

DPRK Premier League. Current standing

香港球會潛在的對手

咪又係425

得閑真係要去神户睇西班牙打比

勁啾基幾時先留名

係咪想逼死老屍

原來劉度籮囂腦屍係校友

留名者送黃先生棟篤笑連位飛2張

黃洋達1000蚊飛

都係你打上波樂個次最型

speed同poly有分別
算唔算校友

bigmac醫院無女女揾咩

佢地兩個係我師兄
前年先入學咋

speed 同 poly 有分別，不過我係 poly

打亞冠高水平可能大d進步

當然亞協未入過決賽

今年邁進第八屆的台灣足協盃U13女子足球邀請賽，今天舉行為期3天賽程的最後一天，今
年來台踢館的香港兩支俱樂部公民、車路士隊來勢洶洶，兩隊各自打進冠、季軍戰，冠軍
戰由香港公民女子隊對上高雄後勁，雙方踢完40分鐘加上延長賽10分鐘後仍0比0，接著在
ＰＫ大戰中，香港公民女子隊以4比3打敗後勁，在八屆賽史上首度被香港球隊抱走冠軍。

[sosad[

上季嘅傑志Polo同N98已經開始進行減價喇！Polo由原價$369減至$269，N98由原價$649減至$520。由於貨源數量有限，欲購買者請把握機會👍

支足唔批龍袍戰衣
變返白色底衫

龍袍唔比著

驚輸左會太柒

暗示雜種稱帝太敏感

True
雜種當正自己皇帝
自然唔俾民間可以著龍袍

nike心諗早D講嘛
又可以唔使design

四萬加一萬二

突發
Fernando Torres去左日職鳥棲砂岩

Nike : 屌你一早比件組隊波衫你算9數

上面一早有post

即係傑志傳搵佢唔係流料

朱力士二世歡迎傑仔

兩者有咩關係？
可唔可以唔好成日自己ff完就當真

認真呢件幾型 可惜雜種唔比著

5件個「好過科蘭外援」係咪已經8萬5咗

基奧去中甲即係傳傑志搵佢唔係流料

因為支足要踢中超
所以盡可能都要統一冇設計

反正都係淘，是撚旦啦

你隻BBA狗完啦好嗎

傑志簽施素高唔見有好大號召力 施素高今日黎 感覺d球迷 wfc咁 來季冇亞冠踢 要踢亞冠外 正好睇下科蘭效應可唔可以吸到更多人留意傑志 華佬唔多唔小都多左人留意佢 下季佢唔係到 係冇科蘭 華佬下 5pic仲會唔會加價

過來人強烈建議唔好溝護士

你俾女飛仲要後門入BBA

Why

反而我個反傑利迷 friend 話要買波衫

全部都同女校出身一樣，心理變態

知你dse勁la
你都係🍇人有女姐

邊止🍇人地有女牙
佢上次係到教溝女 禾真心獲益良多牙= =

亞冠外好可能得一兩場(入分組賽難度太大)
之後打我島我賭北泡

施素高其實號召力低，無咩fans，
揾卡希爾好好多，知名度嘅話

教人溝女 ，more details?

即刻有負評

身邊有d朋友細d(16,17歲)話之前完全唔知施素高係邊個

踢紐熱名氣係冇咁大

16、17歲唔知好正常，佢踢猁都成10年前嘅事

我見好多醫院女護士對男醫生好主動

傑迷冇乜反應係正常
當年睇利真係幾好睇，有Luis García

同今年嗰件有咩分別

新球季似乎幾精采
估計傑志東方畜力三強鼎立
理文雖然話大搞，但佢班華人班㡳似乎一般，除非佢嗰幾個外援夠高質，先可以同傑東畜爭雄

踼我紐同熱刺係moussa，唔係momo

除非傑志打得入亞冠

Cathy唔好燈比利時啦

連殘留著軀幹都搞錯
共他人唔識都正常

可能佢地都覺得似壽衣

果個黎既話撞都撞死人啦

流失果啲忽然球迷就算啦

歐冲下季踢邊隊？

朋友話佢間餐廳同球迷世界世界杯日日搞活動，$200位賺到呢，
仲使踢波揾食

會唔會最後冇港超球會搵佢
落港甲踢南華,然後包裝到話自己希望幫南華升返上港超

Possible

16,7 歲科蘭都未必識啦
洗乜理佢地

N咁耐之前已經傳緊佢去日本啦

邊度睇到下年波衫?

上個月張相
佢健身為有利球員生涯定溝女？

呢張相幾年前架啦

thx for info,上個月訪問仲用緊張相
上月仲話收到歐洲球會打算外流

科蘭名氣算大
未至於16,17歲唔識

柔佛狗已經拎咗馬超
直入下屆亞冠分組賽

意料中事，
等睇亞冠做魚腩

咁傑志對邊隊

係咪排名變左，所以要對一隊越南/賓賓，晉級再對一隊中國/澳洲？

馬拉盃賽冠軍
但如果隊野參唔到賽就會對馬超第2

牙朗

聽日放榜，好緊張

驚驚

玩膠

我舊年拎dse cert之前都好驚，不過拎完其實就冇事㗎喇

彭亨係fa cup冠軍
但應該無牌踢ga喇
之前唔肯踢亞協
馬拉足總bam左佢地兩年唔準踢亞洲賽

咁古sir你呢就中學都未畢業啦，但係又比人稱為古sir喎，咁你有無覺得有少少尷尬呢

一早預咗讀asso
家陣讀得舒服過中學

一陣有無港超球員講波

世界盃

你心地差

其實讀hea科都舒服過中學 ，冇腦屍咁勁讀三寶

有興趣就得喇
點都唔會差得去邊

我係第一屆DSE, 驚過你地好多啦，果時係怕連ASSO都唔夠AL仔爭呀

我都係
祖仔A1填咩

細蚊仔

我知你係邊個了

米屈

老屍

咁都估到？ 講黎聽下睇下你估唔估中

咁又唔同，唔通要睇過亨利史高斯踢波先識佢地咩

亞冠堆忽然球迷，唔少部分都比科蘭對理文果場港超fake臭左，以為佢仲係好撚勁

我第二屆，嗰陣樹仁都唔收我
之後成功做後門狗返生，依家社大yr2了

我第一屆，樹仁淨係出conditional offer比AL仔，最尾淨係收左2個DSE, 其他AL

我今日派到第一志願都好開心 希望你地聽日順利啦

Asso駁到上去degree機會大唔大

有海嗰隊囉

正常人都應該做到

機會好大,周街都degree
I大又係degree,公大又係degree

Friendly Australia v Hong Kong TBD?????

what

想要幾多球呀，出聲呀

你知佢係邊個一定唔夠膽咁講嘢

Wiki鳩改ja下話

香港會有錢作客澳洲？

定香港主場？

想睇azani一個扭哂全隊

之前足總話10月16係作客

忽然撚：拖延戰術賤格，理應禁止

本地足球group有人話:

疑似內幕消息 : (16/10/2018 ? ) 香港足總同澳洲足總傾緊作客友賽，甘巴爾將擔任香港隊主帥。

我地成日笑9澳洲，遲下就有得睇Arzani一個 爆晒港隊右路

宜家去澳洲啲機要平左好多

Btw, 港隊之前成日約東南亞，係時候約下其他

睇你想要咩？
想要UGC funding好難，但只係要degree嘅就好易，就街都係，有錢就得。

係，寧願約多幾次強隊，好過成日坡仔，越南仔

澳洲世盃後換算試新人
搵香港開刀都合理

澳洲世盃後換血試新人
搵香港開刀都合理

你個tone有dd睇低人
越南入左亞洲杯,香港入唔到

2022世界盃係咪已經firm實咗11 12月搞？
咁2023亞洲盃咪係一個月之後開打

唔係睇低人，而係成日約同級球隊，要進步更難。
亞冠已經好難再入分組賽，如果港隊友賽都唔搵強隊對戰，將來再打大賽外圍賽更辛苦

約強隊e.g. 澳洲俾人大炒
打西亞佬十幾年未赢過，作客西亞次次適應唔到環境
先約西亞佬e.g. 烏豬，阿聯酋，約旦
赢左再約強隊 eg澳洲
會唔會好d?

問題係包皮扮完甩手仲帶粒波走，over 晒喇

波總: 直接約巴拉圭同亞軍廷屌打我地

其實越南泰國都唔再算係同級球隊了

其實澳洲唔係重點，強隊先係囉。
就算約旦，阿聯酋，係香港嚟講都叫強。
好似嚟緊泰國都叫強啦。

泰國一早已經唔係，越南都應該仲唔爭太遠

約友賽應該有d目標,
約強隊就算俾人炒吓老無所謂,
適應吓對強隊比賽戰術同節奏,
另外就搵d世界排名高自己少少,
又有把握坐和望羸球隊友賽黎刷排名分數(例如:台灣)

有東亞杯la
我島關島北泡

估計港隊同越南五五波，出入籍兵有d優勢

呢d對手，香港都唔穩贏la

越南仔入到亞洲盃又唔代表佢勁過香港嘅，兩隊差唔多，始終未打過唔能夠一概而論話越南勁過香港

至於你話打西亞作客唔適應，但澳洲隊除左未必打得贏伊朗之外，其他西亞佢都贏到，澳洲隊強度勁過西亞大部分國家，咁理論上作客澳洲係可以幫到港隊去適應作客

再者假如係去悉尼係要喺ANZ stadium 踢，一個可以坐8萬幾人嘅球場(當然應該坐唔爆)，港隊有冇試過喺啲咁大嘅球場踢？ 適應環境除左係要適應天氣，仲要適應球場大細，港隊主場你當然可以揀細場踢，但作客呢？港隊要進步，就要多啲適應踢大場

上次作客北韓個球場好似好大

足總撚識咁諗咩
食屎就最叻

去澳洲作客搵HX贊助機票錢啦

係好大，但我覺得始終都要踢多啲大場先對港隊好

HX 有飛澳洲嘅咩

如果公開試係盡左力都唔得既，我情願你行第二條路搏下，我見過有人 tri take 會考都低分

好似剩去Queensland

CX冇錢贊助

澳洲同西亞實力而家應該差唔遠？
世界盃外圍賽都只係僅僅出線

西亞都有唔同水平，近年最勁沙特，敘利亞
烏豬果堆，之後伊拉克/阿聯酋，卡狗，約旦，巴林果堆再差d
約下西亞水平低d果d赢左再約勁d

當然同意約勁d對手唔好做井底之蛙，我島參加完英雄杯俾印度大炒，紐西蘭出三隊(u23)都win我島

澳洲，紐西蘭球員淨身體質素都比東亞球員好多

100%，錢都無

【展望來季】

來季香港飛馬將有教練楊正光、守門員教練范俊業及6名球員離隊，包括袁皓俊、方栢倫、梁諾恆、林樂勤、梁嘉恆、鍾偉強，在此感謝他們過去為球會的努力和付出。

來季球會將有1名主教練和2名助教加盟，包括守門員教練。已經簽好合約的加盟球員則有11名，當中包括7名具經驗的外援和本地球員，以及4名有潛質之年青球員，實力有增無減，來季目標是爭奪所有錦標。

詳細職球員名單有待所有球員向球會報到後，將會在七月下旬前公佈，各位球迷密切留意！

但你上面唔係咁講嘅喎

梁諾恆

佢成日自打嘴巴架啦，仲未慣咩

梁諾恆宜家去邊

sor，啱啱訓醒睇錯梁嘉恆

代朋友出 post 唔得咩?

專訪前一晚，阿根廷失手，以為伍健必定有睇波，一心想知作為足主將心比己如何帶好一隊桀驁不馴的波，他卻謙稱：「我並非帶波的人，只不過有份參與。」
實情是，那夜伍健正忙於落實簽訂超級外援，這才屬最高領導人該做的事。他說：「與科蘭不遑多讓。」揭曉是前利物浦名將施素高，果然一言九鼎 。
「阿根廷踢成點我唔知，我搵周公了。」尋夢，他寧願尋香港進軍決賽周之夢。港超聯班霸傳奇主席、一擲萬金引進令球迷O晒嘴的超級巨星、不斷製造驚喜，即使你不相信夢，伍健至少是最有資格去編織的人。
2034，妙在不近不遠。若說下屆便成事，擺明空口講白話啦；老驥伏櫪，志在千里，千里之行，畢竟要始於足下。「因為現在就要開始培養黃金一代，可能2038更成熟，但十六年後我已經八十三歲，希望有生之年見得到。」
那是用性命賭上的承諾，唔使急，最緊要快。
撰文：余家強

我踢波渣
相傳，伍健出身門將？他尷尬了：「不是，小學讀培正，中學讀聖保羅男女，都不以足球著名，家教又嚴，直至去加拿大升學才有機會學，沒腳法，人家便派我去守龍。回香港後亦如是，我踢波渣，要加入當時的丙組也難，但做球證有得逐級逐級考，吹甲組吹國際賽都無問題。我用自己的方法去接觸足球世界。」
同時發展本身電腦事業和由球證進身管理球會，可謂雙贏，但憶起幼時錯失黃金期，感同身受：「香港足球最大難關不在教練不在場地，在家長。」他說，所以今天其實想講教育，尤其趁近排中一收生期講。

十六年計劃
「政府每年撥七千多萬給足總，未計中心經費，不算小數目，在我看來根本燒銀紙。總得有目標吧，於是現時說要提升港隊的世界排名，但眾所周知，世界排名只是考你識不識玩的遊戲，隨便街訪一個市民冇可能知香港現時排第幾，最實際倒不如打入世界盃決賽周，那才是人人認同的價值。
「新加坡比我們更早諗到。2000年，當時我擔任足總副主席，常常去交流，新加坡當局說：『我們有個十年計劃，你們香港呢？』我答：『暫時未有計劃，但2010年香港照樣會贏新加坡，所以你們入到世界盃等如我們都入到。』實情當然是，兩邊都入唔到。
「新加坡靠行政手段，派passport給外援快快入籍，是虛不受補的非organic增長，已經證明無效。我心目中，應該2006至2014出世的小朋友由現在開始，每一年發掘兩三個亞洲級或世界級，到2034就可湊齊廿幾個黃金一代，唔得，仍有2038和2042薪火相傳，這才是organic的增長。」
足總沒足球學校，傑志反而辦石門中心，但伍健談起頗悻悻然：「我們投放很多資源給小學生，但一去到小六，變成用來開門進名校的踏腳石。去年，某間超級名校一口氣收了六個傑志特異功能（形容最叻）學員讀中一，難得入到去，家長便想孩子只讀書好，不再以足球為終身事業，但實際成績應付不到名校標準，學科不成功，踢波又少了操練，到頭來兩邊不見岸。」
狀元名校蒐集優質運動員裝飾門面，Ken哥直斥消耗優質運動員。「等如政府體育政策──大家玩吓好嘞。」與眾同樂成不了大事，想入圍世界盃，還得靠菁英。於是八年前起，伍健參與董之英中學校政（現為校董）。董之英，人稱學界皇馬，但伍健坦言：「我們由band3努力攀上band2中，有所取捨的，因為多了時間練波。算香港有兩成學生可升大學吧，但所有中學都為考大學服務，那麼由0分到80分的學生怎麼辦？根本，不單足球，很多體藝都應該成立技術學校來搞，才避免兩頭唔到岸。但畢業生總不可能全部受聘為職業球員，我們又提供合理解決方案，增潤課程修習做體育記者或其他相關體育行業，多條出路，讓家長放心送孩子來踢波。」
用心良苦。
「唉得你會聽我講教育。」
伍健曾多次帶筆者參觀石門中心和董之英中學，他不指手劃腳，學員卻主動過來和他握手，渾不似個叱吒風雲的班主，倒像個敦敦儒者。

擔上山食三年
不是要威才搞足球嗎？伍健衝口而出：「咁我聽日就執咗佢。」
「過去三年，我連足總的季前記招也不現身。當初我做球證，見盡精工、寶路華等勁旅的威水，但告訴自己：『有一天輪到我，千萬別學，要better way。』黃創山簽八位荷蘭外援又如何？那個moment威囉，冇嘢留低畀社會；我簽科蘭，鄭展龍等本地新秀可從中吸取經驗，那才有延續性。」

對，科蘭。關於簽下這前世界級頂尖前鋒，伍健亦不沾沾自喜於一擲萬金的豪氣，反而強調其合理性。「我和科蘭只吃過一次飯，沒特別優待，可能感覺到大家都是做實事的人，他好nice，卅八歲盡足本份了，主教練朱志光告知我，科蘭還會私下加操。埋單計，這盤數甚至有賺，幫科蘭接拍廣告（踢過世界盃正好在世界盃期間熱播），marketing也受惠──港超的門票一般六十至八十元，但我畀和牛觀眾食，就不同乾炒牛河價錢，傑志double上，亞冠盃賽事更收三百，又冇人敢逆我意 ，去年入場人數繼續升，證明球迷其實肯付錢的，香港球壇並非冇價值。簽入施素高如是，擔上山夠食三年（比喻投資大收穫亦會大），為求影響到其他球會仿效，咦原來可以簽國腳喎，咦原來可以收支平衡喎，熱熱鬧鬧，聯賽整體水平一齊提高。」
Ken哥有女伍怡欣，早已任職傑志經理，卻沒打算讓她繼承。「我不搞世襲制，最想香港球會成為一門可以正常營運到的社會企業，有能者居之，不應該靠燒銀紙支撐，例如可不可以像阿積士發掘和買賣球員賺轉會費呢？可不可以建立好些形象換來更多贊助呢？這樣才是永續的社企，才合理。」
香港足球太多不合理。伍健說：「港隊對中國國家隊，死守兩場，俾人揼到失晒魂，塞滿禁區，靠埋條門柱楣才僅僅0：0，而觀眾竟然仲睇到咁high，那是沒希望的足球。怎能永久血肉長城？唔失波只會唔輸波，但亦絕冇機會贏波。
「傑志在亞冠盃對全北汽車，輸0：6，但那是有希望的足球，因為對攻，有進攻才有機會贏 ，愛拼才會贏。到後來與柏雷素爾主客各得1：0，互射十二碼才輸掉，體育精神原該這樣。2019亞冠盃資格跌落要踢附加賽了，有人提議不如降級去踢亞協盃容易些，我還是寧願由附加賽一級級捱上去。 」
體育精神原該這樣。

後記
Ken哥以教育來辦足球並非隨口說說，至少，筆者我曾經獲邀去講授體育新聞入門，沾着邊算教過傑志青年軍，幾威喎。係，我認我虛榮，誰都希望和足球扯上些關係，為它出一分力，尤其如果當中有學員打入世界盃的話……
想得多麼理想，之但係人算不如天算──天朝的計算，2034，雖然五十年不變的承諾未夠期完，但天曉得到時還容許香港特殊地位參賽嗎？豈非已傳得甚囂塵上要取消嗎？
伍健笑了：「我覺得不會，因為在國際足協每逢投票，中國便等如像英國一樣有四票（中港台澳），咁着數，點解要斬？
「這樣說可能政治不正確，但講句笑，足球是唯一地方香港可以獨立的。」
咪話唔關你事，怎能不撐本地波？

梁細佬外流夢係咪已經醒左？

等年尾啦

結果論簽科蘭加票價圍到皮真係好野，球場內外贏哂

唯獨係董之英班仔真係好屎波，練多過人地，但都無辦法拎冠軍

2026世界盃香港足總都冇跟贏国投俾摩洛哥，反而投俾美加墨

所以話拔萃咁樣買人法真係危害香港青少年足球

只係覺得一步一步上好d姐，
約下西亞水平低d果d赢左再約勁d
依家約澳洲實俾人大炒，驚炒到信心都無埋

記得果陣賀歲杯傑志本身約左澳洲u23,點知最後反口，今次港隊如果係A級比賽日可能約到

董記太臭朵
如果當初合作係一間好少少既中學
可能已經多好多家長肯比小朋友入

同意，好多家長眼中董記等於打交爛仔
但好少少中學學生讀書la,仲踢波咩

「始終我哋係喺英國管治環境長大。我年紀嗰種人，應該個個都睇英國隊。」東方龍獅總監梁守志受訪時說。早在電視還未普及的年代，他已愛上英格蘭，最難忘66年英格蘭捧盃，情景今日仍歷歷在目：「每晚由初賽就可以聽到收音機BBC ，因為BBC有即時播，即刻可以知道戰果。再睇番麗的呼聲，咁第日新聞就會出。」當時沒有衞星直播，要看世界盃球賽的話，原來要去戲院：「嗰陣時唔會有電視台可以成場波咁錄，精華（片段）就係有間公司拍咗套片，嚟到香港，我就喺中環皇后戲院睇。 我好記得我買錯飛，我係睇第一行，本身應該買後面，結果成程都係岳高頭望！」

香港亞運足球代表隊主教練郭嘉諾，接觸英格蘭主要從電視，當時每逢播出英格蘭足球聯賽的精華片段，他便黐着電視機，久而久之認識了英國的球星、球隊和文化。後來英超成立，他的成長便與之密不可分，幾乎每個星期六都奉獻給英超。「我最記得嘅英格蘭，係可以一分鐘個波都唔落地！你頂畀我，我又解圍頂番畀你。所以細個我成日練頭槌，踢波都係頭槌比較好，哈哈。」

會唔會R&F

件件好有雄心，佩服嘅
比狗志高層次好多

但其中一段我老豆唔同意:
黃創山簽八位荷蘭外援又如何？那個moment威囉，冇嘢留低畀社會；我簽科蘭，鄭展龍等本地新秀可從中吸取經驗，那才有延續性。

精工年代帶旺球圈，社會好多人支持，球員收入又高，香港足球發展好

當然今時今日難同當日比較

實力有增無減

-6 +11

Momo 同科蘭同級？
佢當人無睇過波定當人唔敢屌佢？

踢過既球會同級

曼聯 維拉利爾 馬體會
利記 祖記 巴黎

搞咩

fb:

近日有傳下屆新升班凱景足球隊，因財困會放棄升上港超聯，faifai 透過電話向主教練馮凱文確實並無此事，馮凱文教練表示凱景足球隊在新球季依舊會升上港超聯，並且會以年輕球員作為球隊核心主力，會在七月中至月尾之間開操，詳情稍後時間再作公佈！

Faifai有咁多球圈人電話，羨慕

夾硬升上嚟玩一季做魚腩

咁睇分分鐘仲廢過港會

對香港球迷黎講一定係唔同級數 因為要睇星
但係對球員黎講，踢過4大聯賽既球員，踢一世港超都未必遇到呢個級數既隊友對手，如果要用球迷標準去簽一個所謂科蘭同級既老球員，你去睇印超啦

【新球季啟動禮Facebook直播】

冠忠南區2018-19球季新聞發佈會暨全新球會會徽啟動儀式將會在今日下午3時正開始屆時Facebook進行直播，大家記得收看，見證我們新會徽面世。

冠忠南區2018-19球季新聞發佈會暨全新球會會徽啟動儀式
日期：2018年7月11日(星期三)
時間：下午3:00(下午2:30開始接待)
地點：Smart-Space Fintech
香港數碼港道數碼港3座E區4樓

感覺有d自抬身價
講話Momo 同科蘭同級
貶低精工抬高傑

感覺整篇文有point,但措辭可以修飾下

【DSE放榜】男拔孫銘謙考獲大學資格：冀來季一邊踢港超隊凱景 一邊讀書
2018年07月11日 02:18 pm
吳家祺 @ UPower

一邊讀書一邊踢波，這是學生運動員的慣常做法吧？

DSE高考放榜，就讀拔萃男書院的足球員孫銘謙考獲4科4星資格，包括英文、數學、通識教育及企業、會計與財務概論，另外中文、生物及化學考獲3星，獲得升讀大學的資格。

身為香港足球隊青年軍一員，孫銘謙指現時正揀選升讀大學的科系：「自己對於今次成績都滿意，想讀商業、體育或者護理學系，估計是中大、理大或者城大其中一間。」

除了讀書以外，孫銘謙也想在來年繼續踢足球，跟隨港超聯升班馬凱景闖蕩：「如果凱景不嫌棄我，當然想在來季一邊讀書、一邊踢足球，吸收更多經驗。」凱景教練馮凱文本身是男拔校隊教練，他為愛徒孫銘謙有資格升讀大學感到高興，希望來季可以在凱景並肩作戰。

爺爺係咁

其實我最認同係教育嗰度

我甚至覺得係一個政治經濟嘅結構問題

政府扶植多啲體藝文化甚至工藝嘅産業，一可以解決勞動力分配不均，二可以為知識型經濟入面無法發揮所長嘅人才提供機會，改善出路問題，三可以改善産業單一弱點，經濟結構多元化仲可以為現有專業提供新市場，四有機會長遠可以帶動品牌效應，重塑香港軟實力，五工藝同體文産業都有好多空間可以結合創科産業化

4星3星乜野嚟

入到咩大學

運動員計劃？

polyu
港青 dse 3322 入到

港隊運動員有分加，好似係
Btw仲以為佢會去美國

咁既成績專心踢波好過啦
除非入大學為食女

似啦

南區360P直播

個新LOGO濛到睇唔撚到

見到個S字

新logo好似地產公司

唔叫靚，不過似樣好多

球迷可以係比賽場上不支持傑志
但真係無可能質疑5件長遠搞波為香港足球好的誠意

唔靚既新LOGO

agger

創造球會

好少少中學應該唔肯走足球學校路線

下面幾好 但上面得個S字就...

南區加個 上去算啦

賣魚佬

其實Logo靚唔靚影響有幾大？

唔靚會畀連登仔攻擊

冠忠係咪諗住發展鐵路行業

攞下U18打下飛機先

Ricky仲有得做？

好有中超風格呀

小貝輔助佢

U18陳俊樂

想聽呢兩個講波多啲

為求賺錢多過乜啦
咪又係一個商家佬

保皇黨真係好鍾意打飛機

香港地搞波為賺錢

出現了

認真張圖柒柒地

而家係香港搞足球想賺錢...

無論洗錢/賺錢/拎光環/有錢冇定洗都有其他又快又平既選擇

何廢老：傑志呃馬會錢起石門中心，再租個場出去幫自己揾錢

理想化諗法係
政府扶植多啲體藝文化甚至工藝嘅産業
現實係近年政府放多左資源係果d行業eg 電競
香港足球資源好似無咩多到，所以。。

兩個廢老死企係度阻撚住人

唔見咗最佳撲救 王子謙

我睇緊乜撚...睇人影相

冇續約

南區無新本地球員

下季元朗/凱景龍門有無佢兩兄弟？
遲d睇下先

凱景有陸平中擔正

PES
仲有幾多人玩

亞運項目

無機了

U焦點足球【港超聯賽】信心加野心 林嘉緯：為己為會爭取成就2018年07月11日 03:36 pm

告別效力10個球季的傑志，應屆香港亞運足球隊代表林嘉緯今夏轉投本地球壇另一「大腕」東方龍獅，一心追求更多上陣機會的他自言有野心、有信心，「是球隊正選位置人選之一」，更稱「為自己也好、為球會也好去爭取一些成就」。

林嘉緯(右)與香港欖球隊成員李卡度交換球衣 本網記者攝

新季披起東方龍獅球衣的林嘉緯，周三（7月11日）下午與隊友姚浩明、謝朗軒、艾華頓及教練團成員格拉咸出席香港欖球總會的足球世界盃與七欖世界盃活動，與香港欖球隊代表進行足、欖較量。對上一次經歷轉會已是10年前，林嘉緯在活動後接受訪問稱，來到東方龍獅既有新鮮感但又不感到陌生：「好耐沒試過轉會了，但東方好多球員都跟我合作過，比如葉鴻輝、梁振邦、張健峰等，這樣有助我適應新環境。」

「嘉緯」續稱選擇東方是因該隊有野心、有計劃，而上陣時間固然是其首要考慮因素：「球員上陣時間不穩定，比賽少就難保持比賽感覺，尤其是我這種踢法多上腳的球員為甚，而過往一段時間的表現我也不太滿意。不論是我還是好兄弟盧均宜，到了這個年紀（33歲）確需要證明自己的價值。」

爭取上陣機會是個挑戰，「嘉緯」稱並沒有跟球會在簽約時有任何協議或保證：「凡事都要去爭取，我有信心是球隊正選位置人選之一，我一直對自己有信心，只是位置、踢法上確要時間適應，但我今季是好有野心，為自己也好、為球會也好去爭取一些成就。」

回想過往助傑志由零開始到取得多項錦標，「嘉緯」來到東方也要助這支去季「零錦標」的本地豪門重上勝利之路，他說球會經歷高底起伏難免，要在球季成功先要開局好：「爭冠路開局好重要，其次是穩定性，相信部署上教練們將有安排。」

退休算la

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
4 mins
🆕 Coach

🎉Welcome ~ Harvey Graham 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿!

#morecoming

#Welcome #Graham #easternlonglions #東方龍獅 #easternlonglionsfootball #東方龍獅足球隊 #newcoach

英援

花花名叔

驚咸

乘風破藍浪

我諗住買翻隻舊版玩亞冠

買新啦
有傑志

始終冇個head字

前世應該要強姦左幾個阿伯，今世先會走去搞香港波

係新個集有定舊個集有?

點解偏偏估唔中俄羅斯入到四強

黎緊果集先有傑志
今集係東方

好似係

個logo同理文都一陣柒味

無錯
係要買pes2019

對比起舊果個，呢個已經好好多喇

買隻新既用科蘭屈下機先

【 日本足球浪人──伊藤壇與加藤友介近況更新 】

旅遊與踢球，兩者同時進行，可能是不少球員夢寐以求的理想，但往往想到要追求安穩，不願離開舒適區，最後只會留在祖國踢球，或退役展開另一條道路。能堅持走訪世界各地踢球，又曾在香港留過腳毛，伊藤壇與加藤友介算是當中的模範。

一年前分享過前傑志與屯門球員伊藤壇的消息，指他當時效力東帝汶的Ponta Leste，並且會在賽季完結後退役，踏上足球經理人之路，助日本球員出國發展。然而最近在Facebook的個人專頁上，伊藤壇指自己會到台灣找尋新東家。雖然暫時事態不太順利，但他深信能跨過逆境。在他的Instagram，還看到他分享在台中彩虹眷村遊覽的相片。

至於另一位前南華球員加藤友介則在今年四月中至五月中效力蒙古球隊FC Sumida Ulaanbaatar後，上陣了六場比賽，完成一個月短約便匆匆離開。離開蒙古後，加藤友介回到日本休息。在七月初他在自己的社交網站發帖，尋求下一個新東家：
「I’m free player now ⚽️
If you need Asian attacking player please send me DM
Thanks for your attention 🙏」
此刻加藤友介正在杜拜，但他未有介紹是旅遊還是作為踢球的落腳點身處這地，故有神秘地遲些才作公佈。

這兩位足球浪人一有新消息，必定立即向大家再更新資料！

伊藤 壇社交網站：

加藤友介社交網站：

#繼續關注前港超球員
#球場二三事
#筆球人

kidchild開嘅玩膠page標準流浪臨時球迷會宣佈停止運作

踢蒙古聯賽

都降左班，仲追擊黎做乜

南區發佈會唔見陳港斌

自膠sor

垃圾咪入唔到

話冇為自己真係唔信

【港超聯賽】東方龍獅教練團新成員亮相 格拉咸：新東家一切感覺正面

格拉咸就已經喺今日亮相，至於主教練係邊個？好快就會揭曉，好多人都估到既

港超足球隊東方龍獅新季教練團人員稍有變動，除了已確定不出外界意料、只待公布的主教練人選外，也從澳洲聘請了曾領Western Pride取得省聯賽冠軍的格拉咸教入團隊，這名英籍教練更已經開始工作，他說對新東家的一切感覺正面，即使球隊去季未有錦標到手，也應抱「過去已成過去」的心態面對。

6月中抵港準備工作，格拉咸與部分東方球員在周三（7月11日）出席球會與香港欖球總會的世界盃活動，他表示東方球員已在上星期陸續歸隊、開始季前備戰，此前已做過體能測試及健身運動，本星期起到球場訓練。「小伙子們給我良好的印象，他們甫歸隊已展示不俗的狀態，反映即使放假他們都管束好自己。」格拉咸表示，由於球員們狀況不錯，預計東方季前備戰會順利。

離開澳洲來港發展，格拉咸說是否艱難決定實屬「兩睇」：「下決心離開在澳洲的家人、朋友，確是困難，但來香港加盟東方是個難得的好機會，跟出色球員合作好興奮，與這班滿有動力年輕人去爭取錦標，對我來說最吸引。」當年，格拉咸接手Western Pride後領軍稱霸昆士蘭省聯賽，這次來港加入東方教練團就決心助球隊重振雄風，他說感覺有點相似，事前已跟住在香港的朋友「探路」，也經認識主教練的好友嘗試了解對方。

「以何事優先？當然是贏波，教練團成員都已討論過，今季如何部署、應付一些重要賽事，確保我們去爭各項錦標的計劃能成功。」格拉咸又說：「目前為止，我看到的一切很正面，也許，過去的成績已是過去，我們要向前望。」

扮神秘

牛丸？
甘巴爾？

搞好傑志同幫助香港足球，兩者係無衝突

唔咁樣講得架哩度

唔會特登請個英國人跟牛丸掛

有邊個做野唔係為自己
你賣旗都係為左自我感覺良好

玩緊港超patch,
用南華打亞冠

南區三個龍分別係180 180同174cm

全部假樣

聖雄甘地搞香港波都會俾人屌係為私利

驚咸唔係黎過香港踢波？講到第一次黎咁？

5pics有出力係有眼見
但冇必要講到佢好似偉人咁
只係香港地有 垃 圾係球圈 志 在搞風搞雨太柒姐

球員利用足球揾錢直頭可恥

科蘭唔會掛

將個S字四馬分屍咁

屌你啲報紙佬
3444433 呀
5科加埋19分

19分咪夠入ugc

真係時代變
我個年無21分都唔好諗UGC 仲要21分都要食N手飯

19分夠入ugc,運動員3322都入到ugc

有d球員連3322都無，去左美國u(野雞)

*運動員計畫

冠忠南區今日在數碼港舉行季前發佈會，公佈新球季安排。主席陳文俊表示，球隊班費維持約1200萬港元，並期待新球季表現繼續進步。

冠忠南區除了公佈新會徽及新球衣外，亦公佈大軍名單。外援方面除了原有的蘇沙及列文外，還有之前效力其他港超球會的迪亞高、狄卡奧、卡拉錫及高美斯。教練鄭兆聰解釋當中原因：「馬高斯決意返回西班牙發展，我們當然乘人之美。」

Ricky續謂：「過往多數找經紀或球探尋找球員，但成功例子不多。球員可能不適應香港環境，或有傷病影響表現。現在簽入的球員，我們都仔細觀察各人表現，亦與他們詳細傾過。我很滿意能簽入這批球員。」Ricky透露正接洽1、2名華將，相信稍後會有公佈。

至於高美斯再度回歸香港球壇，他承認有一定期望：「我了解過南區的情況，這是一支很有實力的球隊。尤其是與個別球員之前在賀歲盃合作，相信很容易就建立默契，並有不少入球。個人目標亦很清晰，就是為球隊帶來最好成績。」

南區會長陳文俊表示班費與近季差不多，他相信與一眾贊助商合作愉快下，能夠繼續發展地區足球：「或者我們難與幾支大球會相比，但地區足球亦具有特色，相信可發揮過去幾年經驗，令這支球隊繼續進步。」

source now

除了連番轉變之外，南區也有入籍前鋒基奧獲得中甲球隊新疆天山雪豹斟走，陳文俊笑說是免費放人：「我是免費讓他走人的，我也替他開心，一世人有幾多機會可以獲得內地球隊垂青？即使只是半季也好，對於基奧來說也是好機會。」被問及如果基奧未來有否可能再返南區，陳文俊妙語回答：「可能是我們不懂得如何用他吧？球迷都在Facebook這樣說我們，可能是我們教練團不懂得如何用他吧？」

冇必要吹奏佢

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(11)

點解個思維一定要其中一方犧牲或者蝕底先算有利另一方

Ricky透露南區正接洽1、2名華將，相信稍後會有公佈。

同名同姓

【港超聯賽】鄭兆聰禮賢下士找高美斯回港：他是近年香港最好的前鋒

冠忠南區在周三(7月11日)召開新一季記者會，4位新兵高美斯、卡錫、迪亞高及狄卡奧全部登場，他們都是曾經在不同友會效力的球員，對於港超聯賽非常熟路。鄭兆聰(Ricky)說今季南區轉變增兵方針，變得更加實際，希望這班球員可以用表現幫助南區爭取好成績。

鄭兆聰說以原班人馬加上4位實用外援，相信新一季南區的戰鬥力會比上季提升不少：「迪亞高加盟之後可以和蘇沙在兩翼突破，加上夏志明仍然在陣，配合高美斯埋門一定可以爭取更多入球。高美斯是我的正前鋒首選，他是近年香港最好的前鋒，暫時簽約1年。不過我已經和高美斯明言，我想他有好表現然後一直續約，他絕對有破門能力，我好需要他發揮出最好的水準。」

鄭兆聰又指，貝可泓(Calvin)加入當助教可以幫忙管理球隊：「Calvin對於足球很有熱情，而且執教公民多年早有經驗，論語言和溝通能力絕對不成問題，而且可以在數據分析方面幫助球隊。」南區新季戒絕了「隔山買牛」的簽外援制度，8月時又會去泰國訓練12日，期間暫定友賽泰國U23梯隊，整裝待發迎接新一季。

至於高美斯今次是第3度來港，這位30歲的塞爾維亞射手說新季目標是幫助南區搶分及贏錦標：「我是因為Ricky找我才決定回來，當然香港擁戴也是我回流的原因。無論是迪亞高或者蘇沙，我都曾經在賀歲盃和他們合作過，他們都是有質素的球員。現時我只有女朋友但未結婚，希望這一季好好地比賽，然後才看看會否長留在香港，我相信以自己的能力可以再多踢5至10年。」

朝中有人好辦事，一日有司徒，你點會冇正選吖

咁撚好笑 又無同香港足球有關連 又唔係根據個系統搵人 無啦啦搵佢係做咩

依兩條友成日追擊屍土同陳7

Olivia張

大9頭幫狗志幫到出晒面

點解唔可以質疑

公器私用

俾足9場＄

我撐本地波係大鳩頭管理？

仲可以係邊個

有時唔係話正能量啲唔好
但都唔好下下報喜不報憂先得架麻

大9頭咁樣真係好小家

1001